[Mac撚] 用家/買機集中討論(9) 開學懶人包

MacBook 產品線

12-inch MacBook (2017新機)
特點: 輕薄，USB-C，retina mon
弱點: 得一個port，粒U只係Core M，垃圾Keyboard，無MagSafe

11-inch MacBook Air (已死)
13-inch MacBook Air (2017新機)
特點: 輕薄，厚travel KB，入門價位
弱點: 粒粒mon(非retina)

13-inch MacBook Pro 2015 (已死)
15-inch MacBook Pro 2015 無獨顯
15-inch MacBook Pro 2015 有獨顯 (已死)
特點: 仲有USB-A，HDMI，SD slot，MagSafe，厚travel KB
弱點: 粒U好舊，mon只係sRGB，比較厚重

13-inch MacBook Pro 無 Touch Bar (2017新機)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2017新機)
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2017新機)
特點: Kaby Lake，USB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色mon
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，垃圾Keyboard，電量差(尤其13”TB)

iMac 產品線

21.5-inch iMac (2017新機)
21.5-inch iMac 4K (2017新機)
27-inch iMac 5K (2017新機)
特點: 一體機(慳位)，Kaby Lake，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色mon
弱點: 一體機(一鑊熟)，大load時風扇嘈

官網Compare:

教育價 (底配)

13-inch MacBook Air HK$7,088
12-inch retina MacBook HK$9,588
13-inch MacBook Pro 無 Touch Bar(2017新機) HK$9,588
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar(2017新機) HK$13,088
15-inch MacBook Pro 有 Touch Bar(2017新機) HK$17,388
21.5-inch iMac (2017新機) HK$8,088
21.5-inch iMac 4K (2017新機) HK$9,588
27-inch iMac 5K (2017新機) HK$13,088

(與ownership唔同)

Geekbench Mac機跑分列表

USB-C非官方配件廠
Verbatim
Satechi
Minix neo c

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都可以係老點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到，真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d，要有獨顯既MBP 15”同iMac 27”先似樣

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 15”加去1/2TB SSD囉

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，多數人覺得新MBP同rMB既butterfly KB同屎無分別，不過your mileage may vary

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”同iMac 27”先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，OR用你部電話夠

FAQ 選購篇

Q: MBP13"定15”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK外顯；dual core vs quad core；平少少 vs 貴少少

Q: MBP2015 vs 2016 vs 2017?
A: 詳情響置頂post其實list清楚左，2015翻新機性價比高同keyboard唔西，USB-A健在，有無顯版，不過真係舊；2016唔好考慮因為被2017取代左；2017有Kaby Lake，係最新最潮不過最貴

Q: 12" rMB vs 11” MBA / 13" MBPnTB vs 13” MBA?
A: 終極太監 vs 粒粒mon / 半閹大監 vs 粒粒mon；整體黎講13”MBPnTB質素同汎用性最似樣

Q: iPad Pro vs 12” rMB?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要用full sized KB，要行desktop Mac apps，要有data management要插drive就用MacBook

Q: i5定i7好?
A: performance上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要唔好升i7；有需要的話建議直上MBP 15”因為佢標配已經有quad core i7，或者iMac 27”上7700k

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM，不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個option係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；不過個Touch ID係好有用

Q: MBP nTB同TB版，Touch Bar以外既分別?
A: nTB掛名係MBP，其實係正統13” MBA後繼機，佢特登同粒低用電既U令到續航力高過TB版，不過少左兩個Thunderbolt3 port；Touch Bar版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，同最緊要係輕薄程度同nTB幾乎一樣

Q: 買MacBook / MacBook Pro / MacBook Air / 21.5” iMac / Mac Mini應該揀幾多RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”可以不過要撬開mon玻璃再痴番埋)

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac買咩RAM?
A: 記住21.5"無得換RAM，只有響27”先可以簡單事後自己加；spec: PC-19200 DDR-4 SO-DIMM 2400MHz CL17，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係2x4GB或2x8GB或4x8GB

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既function黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac/Mac Mini既然係desktop黎，可以插平價外置HDD増加容量，不過內置既PCI SSD就唔易用外置方法，所以如果對部Mac既performance有要求，應該考慮改訂原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同ThisAV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；MacBook系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac，TB3 eGPU外顯，舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: Mac Mini係唔係摺，點解咁垃圾?
A: 2014後無update過，就算少budget都完全唔建議買Mini，真係完全唔值；一定要買的話建議搵二手2012 i7 server版，最後一部可以自己插兩個SATA drive，換RAM，同有quad core i7既Mac

Q: Mac Pro係唔係摺，點解咁貴不過又唔係勁?
A: Apple認左2013年出既垃圾筒係失敗作，下一個暫叫modular Mac Pro既後繼將會2018年尾左右出；衣家個垃圾筒版本絕對唔建議買，iMac 27”性能上幾乎完全過左佢頭，仲要連埋隻靚mon

Q: iMac Pro又咩料?
A: Apple打算響新Mac Pro見街前出一部援兵之計既pro機頂住先，揀左用iMac all-in-one既approach去做基礎，內部用「workstation class」部件，入門門檻5000美金，2017年12月出

FAQ 配置/使用篇

Q: Apple Care咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水；另外Mac係全球保，無論你響邊買個國家，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，check到就幫你整

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(另可再加多兩年)，網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / back to school 有無得upgrade?
A: 無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買，不過都仲可以用教育價，只係無ownership價同堆贈品

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果部機有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI就更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon可以直插新Mac用到，暫時只有LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon如LG 27UD88，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個貴既option係買Elgato HD60s，佢係插USB3既capture卡黎，有即時唔delay既HDMI入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人report話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受多左不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要成米幾兩米跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，同理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi有干擾?
A: 係，設計USB-C班天才用可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個device響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；解決方法係轉用5GHz AC，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝廷長線先有呢個contact，唔知咩原因就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關唔建議用副廠野

軟件apps篇

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺
Adium (集qq, yahoo, google, facebook, msn, icq, etc)

Video
mpv (最快最順)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Soda Player (播Ace Stream，射去ChromeCast / Airplay)
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
µTorrent
Transmission
Deluge

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已摺不過可用) / /
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /

新po留名
巴打辛苦晒你寫咗幾耐

留名

話說我用MacBook Pro 跑 Unity 加Xcode 食咗12GB ram

我想有無方法可以慳多啲resources

見到q&a 即刻正評左

TB 同 nTB 有電量分別其實差幾遠
當 TB 睇戲可以播5-6小時
nTB 可唔可以播到8-9小時

有冇巴打知香港邊到有mountie 賣

個tb = 一條monitor

梗係食電啦

之前淘寶見過

留名支持

我知啊
但會唔會相差好大先

其實每日寫入100GB入SSD 都要19年先整得壞 唔洗太錫啦

淘寶都賣幾舊水,

好似唔係幾穩 到時爆玻璃真係冇咁大個口喊

MacBook pro有咩4k adepter 平靚正

其實mbp 13 ntb 同 tb 個電量爭幾遠 上youtube 揾唔到2017年版既battery test

呢個個HDMI 係4K 60HZ 定30HZ

剛剛訂左機 邊隻Hub好用

見到 FAQ即時正評+1

講起MacBook apple care, 其實MacBook 保養會唔會好似iPhone 咁會換翻新機

啱啱買咗mac pro 13inch
新機有無咩特別嘢做或者有無咩apps要download?

有冇巴打試過iMac 轉SSD 1TB to 512GB
Time machine 用唔用到

係ownership 個到買既Parallels 係咪都要每年比錢架

你用Mac pro但駁13吋moon？浪唔浪費左啲呀

大學生係咁上下
裝咩app都要問人

新機當然第一時間痴mon貼同keyboard貼好好保護

上面成串faq 都可以唔睇真係好撚嘢

notebook programme送果塊垃圾mon貼可以掉得
磨砂貼Retina 買返MBA唔好

畏畏畏
講緊mac pro喎
無啦啦講咩MBA

Mac pro梗係要搵塊貼包住個筒防刮花

揾個玻璃櫃鑲住啦

垃圾桶梗係用垃圾袋

我嘅意思係如果今年唔趁ownership換部新啲勁啲嘅MacBook
我會買多部surface pro
部舊mbp照用
我承認我係想有一部win10 tab
但又唔洗買咁貴所以諗m3版

結局會其中一部好少用，因為功能重疊
不過試吓都好既，我95％時間用Mac，不過做野時都要接觸Windows，keep番兩面熟手係有用的

姐係你想keep個MBP內置mon行NightShift rules，不過個外置mon就唔跟? 好似唔可以，不過有個trick，因為Night Shift好似over TV/projector係唔work，有人config過EDID可以令某mon獨立唔跟
不過唔太建議咁做，改呢d野可以炒，其實你想點，實際上有咩問題?

靠害

我比較想知衣家考入大學係唔係易左好多?
post名叫懶人包，置頂成個list有app links
咁既觀察力同認真程度俾你畢到業出到黎都係揸兜

通常唔寫就姐係得30Hz
有60Hz應該會打鑼打鼓講

入大學又有錢買mac果批未又係啱啱畢業嘅中學雞，依加讀到書又唔代表啲咩，加上教育制度令佢地習慣左spoon feed，再過耐啲嘅新一代可能連google都唔會用

咁又係，就算響老麥打過雜都應該知頭知路要醒水睇路
同埋有時見到d十分鐘長既youtube片講一樣用30秒就可以響google搵到既資訊，就知道衣家個internet只係俾前幾十年既TV generation騎劫左
anyway都係唔好單單打打喇，當初我嘔個FAQ出黎就係為左個post集中討論番Mac

active用既task慳唔到或者唔應該慳
至於system本身或者background野可以盡熄既，可以裝TinkerTool或者行github堆script熄野，不過我估唔會幫到幾多，都係個GUI順d，唔會真係用少左幾多GB RAM
反而我估盡量留空d個內置SSD俾memory page out同cache應該幫到少少

唔明你問咩
iMac內置有1TB SSD，你想插隻外置得512GB既HDD做TM backup?
原則上TM drive一定要大過被backup既data總和，再預多幾成空位走棧

有冇portable hard disk 推介？

用緊mbpr 15 mid-2014 頂配
心郁郁想係ownership program 入部 iMac 27 $13000都唔洗好似好抵屌

ownership無得轉野，買萬三嗰部27"焗用1TB Fusion Drive，抵係抵不過Fusion係性能樽頸

舊機1TB Fusion有128GB SSD都叫好d
新機得返32

其實128 都唔知用唔用到5成

用緊vaio notebook想轉imac，個moon好好j但諗唔到理由要轉會 剩係打下fm 個d，最多係打下文件做research，巴打建議我買唔買好？買既使唔使ssd?

其實係因為隻external mon 一開night shift 就好黃(唔開既時候就ok)，但internal display 係ok 既
所以想internal display 開，external keep 住本身

定係calibrate 過好過？

恭喜坦巴新post先
得閒黎router區吹下水

漏左，舊電腦打fm開2d都過熱所以先想換機，而且用緊iPhone and iPad pro 9.7

嗰個IT狗樓主被物理學家圍插既post?

係，cal鳩過啦，個問題源頭係兩隻mon個white point唔夾，就算唔開night shift就咁睇野都係唔理想

番去睇下點cal 會好d 先

原來咁伏
唔買好過

唔係 有個淨係router討論區

如果土地問題限定
我都係上網/執下圖
Imac 4K
袋底款
3.0 i5
8gb 轉 16gb ram
1Tb HHD 轉256 ssd
555 2gb display
係咪最適合？

比我就死都執個27"位都唔好落4K MODEL

我都明4k 同5k個mon 5k勁抵

部27 上星期到左， 好爽

睇完其他post
發覺呢期真係有好多人想買iPad Pro代替Laptop
到底佢地用過電腦未

買4K的話，除左最平袋底款係抵之外，一開始加野就唔值，尤其係RAM用Apple個cap水價
土地問題好多時係個舊電腦枱由學雞時代留落，根本換柒左佢都唔恨，響嗰度用一千幾百好過俾Apple買RAM
位鬆左之後就可以由27"底配開始睇，基本上256SSD同自己加兩條4或8GB RAM都係好少錢，砌埋就已經係一部好打既Kaby Lake Mac同個淫蕩5K moon

呢啲野睇個人用途啫
ios11出街做輕量工作冇問題喎

但我見到好多人當係「唯一」電腦
仲想用黎寫essay/做project

平平地換張ikea枱再放部iMac已經靚仔哂

其實佢講中左個point，就係有好多人根本真係唔用電腦，佢地只需要上網research野，打到notes同paper，同最緊要可以FB上social media既機

一塊枱面板+5隻腳（第五隻用黎頂住擺imac果個位
$3xx就得

想問下你地ssd買幾大？我本身有4t nas，係咪512夠用？感謝

有無人試過用外置叉MBP
如果用2A output頂唔頂到普通上網
即係例如過叉住個%唔跌就得

呢啲人好快就會投降買返部desktop

Ssd用幾多其實係睇你啲app幾大食
同埋需唔需要咁快嘅storage擺data
同你NAS幾大冇咩關係
我配合埋iCloud就256都ok
當然有錢買大啲ssd冇壞

響有大位NAS前題下，256GB應該應付到任何scenario，係可能要少少功夫射走少少system野去外置，例如個on9 iPhone backup
不過以Apple BTO加SSD既收費，price-per-GB最抵屌係512GB，而就算你只係用一半以下，隻SSD都會因為長期有好多位淨而keep到高速，再者你用落都會鬆d，暫時擺吓野download野都唔洗吓吓諗
響iMac可能難揀d，不過響MacBook系列有錢的話我會建議512GB起跳，擺出街唔夠位要插手指插外置都係一個煩字，仲要無撚埋USB-A插屌

感謝你！我係想買imac 27"

另外想問個關於ram 既問題
我部2015 15” mbp 有16gb ram，裝左dr cleaner
早兩晚用chrome loop YouTube loop loop 下佢話d ram 用哂
Force close 左chrome

呢個情況我部mba 8gb ram 都無出現過
想問我應該點做？thanks

其實同普通文書機無咩分別

而家d文件擺晒上cloud ，其實iPad pro真係夠晒做

U space學生證 算唔算用到教育價
問下無聊野 mbp平時唔用你地會唔會 關蓋？定由佢打開

係WO 又一個Q&A
MACBOOK ／IMAC 熄唔熄機

唔好屌柒我
我好奇 關唔關蓋咋
唔係關機

齋cum 唔shut down

無屌，
我都想知因為

部iMac成年都無熄過機

屌你老母垃圾Apple

唔熄機 幾乎mac用家都會識
Macbook家用 唔用時會唔會關上蓋者

只要唔好當唯一嘅電腦就夠做

12" MB 買左三年保
而家用到第二年
覺得舊電用得有d快
咁電池可唔可以換？
有冇話最好換埋其他零件？

答案係入面 自己搵

打算入部macbook air，平時都係上下網文書用途，雖然知粒粒mon好難睇，如果真係想睇片睇戲個陣駁desktop用開個個mon好唔好 本身想買pro但真係驚部野太勁用唔著 哎呀仲係1516緊

其實睇片都係HD，MBA都唔係差好多，除非你睇4K野啦不過到時就輪到部機唔夠勁
粒粒mon應該係做multimedia野時影響最大，raster images要用正常DPI出係好大幅，13" mon咁細成日淨係zoom入一忽仔

真係痴撚線公司
部MBP 2017用左唔夠兩個月 8月頭開始入面有怪聲，似係有零件鬆左
咁我8月8拎去整，就話幫我換成個screen，等5-7日
到第7日先打黎，但唔係通知我拎機，係話換完screen發現底板都有問題
要等多N日，終於前晚(22號) 9點幾，打黎話拎得
我今日去拎啦 check機既時候好地地，咩異狀都冇
到番番屋企， 零件鬆脫D聲又出現番，仲勁過之前
不突止，而家想合埋個mon，合到一半會有"嗒嗒"兩聲超大聲 (懷疑螺絲上太緊)
而家又要約多次時間去整
APPLE我屌你老母臭化閪！！！！！！！！！！！

巴打請問你覺得我買部2015macbook pro翻新機係咪好過mba
不過依家官網就賣曬唔知幾時會有update

如果你唔太考慮輕薄的話，2015 MBP性價比係好好多
而且可以skip左驚粒粒mon問題
不過係，13"衣家係粉紅色lin頭

你呢個case好離譜吓，(可能)係原本部野有少少暗病或者case有位唔啱，所以整極都唔掂
上個post定唔知出面iPhone有疑似前精靈話呢d case可以打去hotline CS落file投訴，咁先會raise tier

多謝巴打 依家真係唔知點收部機返黎，最後都仲係買唔到就mba算了

hotline CS電話係咩？ 定係要約時間等佢打黎....
好地地買部新電腦搞咁多大頭佛我真係唔知講乜好

宜家用緊2015 13' retina pro LM
想問吓512 GB 2.9Ghz 8gb ram 係咪已經係13寸嘅top spec

自己爬吓

利申：我從未試過咁唔好彩，完全係睇到人講姐

想問下 new macbook 打 lol會唔會好熱

新機咁快壞我應該整完就即刻拎去賣左佢
通常好快又會黎料煩死自已
btw用左十幾年一樣apple野都未壞過

我都係, 無試去換機整機,
巴打係咪比較粗用呀?

不過放心啦, 有買APPLE CARE, APPLE 點都同你死掂佢既
我諗

換機 搵網上啲藍精靈講落足牙力
門市個啲好多時轉身射個三分波

直接call經理

係粗用我就唔會咁嬲啦 用得勁小心囉

約左1215Apple會打黎

最on9係本身screen問題 整完同我講底板都有事
底板整完screen又有新問題 垃圾到咁

MacBook Pro 2017 13吋底配個電量有啲失望

with tb or without tb

呢兩代D電差都唔係第一日先知...

不論鬼佬定自己人都講過好多次

Without tb

諗住擺脫window既束縛
電量可得以重新
我覺得正常上下網 做下word個電量都係好過iPhone 些少

點差法？ d人話同mba差唔多

點都好過with tb 既

其實我最想知 2016 ntb 同 2017 ntb 個電量比較 但上網揾唔到

未用過mba所以唔知
但有些"cum"埋部機電量都可以跌
我諗用word大約兩至三分鐘跌1%
唔知係咪我要求太高

用緊macbook air買左條線駁電視用 但係唔知點解廳個部sony用唔到 但係房個部telefunken又用到 點解會咁既

醫頭過程整壞腳響十世之前成日有，當時Apple Store未響香港插旗，Mac要外判俾C__E呢d，我最離譜試過個mon整完之後響玻璃入面有手指模

其實近年Apple野已經特登設計到好易service，係今次MBP唔知撞左咩邪搞到咁精細，真係吃力不討好

我用緊with tb 正常用有safari有word過咗個半鐘都仲有91%喎

個半鐘仲有91%
我覺得我個部唔得
我覺得我個部會跌到得80%到如果個半鐘

開效能監測器睇下啲ram食咗去邊度

唔係你要求高，係Apple on撚9
新設計響舊年一出時已經屌晒，所以衣家少晒人屌，不過其實d問題從來無改善過
薄左就係放少左電，出面傳Apple因為要趕2016聖誕節檔放唔切新設計梯電入2016，不過2017款都仲係用緊舊電

巴打除咗開word有無開其他嘢先 同埋會唔會有啲程式喺背景行緊唔覺 因為mac嘅紅色叉叉個邏輯同windows唔同

一諗起呢樣
又打沉我想買Ownership MacBook嘅念頭

鳩估: Chrome出名有memory leak，咁用youtube時因為見你有retina mon會好多時load 2K以上既source(如果條片有)，儲入RAM唔落cache唔清VM，幾個鐘就爆RAM

都結束咗佢個背景運作
上網都用safari

再觀察下個電量先

朋友讀電影要拍片 佢好似用緊MacBook Pro 想買夠6TB外置hard disk用黎拍4K片 上apple atore見羅記有隻$1648 4TB 有冇人用過

你講緊隻G-Tech? (唔係Logitech)
嗰隻唔值，得USB-C 3.1 gen 1不過咁貴
千六響出面買到一隻WD My Book 8TB USB3.0
單HDD完全無需要上USB-C

係啵 有樣陳年問題
Imac 2017解決左靜電塵既問題未

唔覺有人講
睇埋鬼佬嗰面，今水iMac個screen幾乎per撚fect，QC一流，係少量人唔好彩中陰陽mon不過換一次就ok

呢代imac堅係平靚正

不過留意下年intel出8代 cpu個腳位換曬

變相今代imac最高只能upgrade到7700k

mpv果個player點裝

呢樣野我買前都有考慮過，不過最後都覺得無所謂
如果睇番前幾年既iMac，幾乎無一次係因為CPU追唔到新socket而令到部野舊
多數問題係壞mon，壞底板，壞drive，插最大RAM都唔夠RAM等
我諗對CPU有要求既人都唔應該考慮iMac，分分鐘垃圾筒Mac Pro仲好因為多core
遲d iMac Pro唔知點，不過modular Mac Pro就會理想好多(希望)

上網收左部二手2015 mcp
但我又第一次買macbook
請問我係咪交收個陣拎去天才吧比人check下好啲？
唔係好識呢啲野

NMB 打lol會唔會散唔到熱

Thanks

就係開Dr. Cleaner 佢話係chrome chur 哂
咁我應該避免用chrome loop youtube 定可以點做？

部mbp岩岩又拎番去整
又係換mon 要等7-10日

用safari啦

信唔信得過

點解唔用內置嗰個嚟check?

我覺得會好熱
買個外置風扇板幫手散熱
用Macbook打lol最好買MBP

我以前試過MBP玩L4D2
部機風扇開到最盡
間房冷氣18度都係熱到好似暖爐

Safari好用

內置有得check?
我見外國d must-have essential recommend dr. cleaner 所以裝

因為d bookmark 係哂chrome，同埋chrome 有adblock ma，所以先無用safari

Safari有adblock仲早過Chrome出世 (好似係)

其實d bookmark可以過落safari度

番去轉先

好

唔知啲功能係咪完全一樣 不過

我個人嚟講啲app少得一個得一個 內置軟件做到嘅功能我唔會再down其他嘢食部腦啲資源 何況mac機啲內置軟件已經好用過win嗰邊多多聲

Dr. Cleaner有多少少optimization功能，用得著可以用既
如果淨係想monitor，用番跟機Activity Monitor夠
或者用iStat Menus擺上menubar

有無fd子一齊check下
都係逐樣野逐粒button試下咁

身邊無朋友用開macbook 希望最後唔會中伏

self config imac要預幾多日先出貨
驚撞正屋企無人收貨又要等

原來唔係logitech
我貪佢講到點兼容apple又剩

G-Tech好野黎，只係你響Apple Store見到嗰一款係好奇怪既配搭，佢只有一隻5400rpm 3.5" HDD其實只可以有100-200MB/s，咁仲有用咩USB-C姐，仲要得3.1 gen 1姐係同USB 3.0一樣速

我反而對佢新出G-RAID Thunderbolt 3好有興趣
雙7200rpm HGST Helium，最多24TB，TB3 passthrough + hardware RAID controller，HDMI2.0 output同一個USB-C 3.1 gen 2 port
話時話你個friend剪4K有可能要行RAID先夠快，呢隻去到400幾500MB/s

我上次由落單到收貨係5日之內
有tracking number之後你應該可以同速遞公司傾時間

我尋日落單咋 星期六日應該唔計啦
佢寫28-31到 即係要預盡星期三

我部mbp mid2012換左SSD同加左16GB RAM用左5年

15吋就放左佢換新機

我當年應該標配
你中間有冇壞過野？我換過2次SD卡糟成part同個mon壞過一次 仲有charger都換咗次

但我部機外殼有啲花痕同機面貼咗少少野
應該都唔得

我無壞過任何嘢啊
16GB RAM係一買即加 SSD係用左1年HDD先換 之後用到宜家 不過最後頂唔順mon太細 訂左imac

諗緊仲買唔買mac mini 2012 i7 2.3

不過我部機拎出街嘅次數唔多過10次
5年嚟個charge cycle得117次

好多人諗住出街都可以用就買MacBook 但拎過一次就唔想再拎

啱呀 15"真係...每次拎都好掙扎
點解可以咁少 我啱啱check我係622
個charger壞唔知關唔關我成日叉過夜事

我都係叉過夜架喎 基本上我長期插電

15"做desktop replacement既用家應該多過真係portable用，in the wild幾乎九成九MacBook係13"或以下
反而擺長響房，專業用家做location係成日見
其實唔需要因爲部野係laptop就要周圍拎，serve到你purpose就ok
我識人一次都唔會響房外用部15"不過佢成日搬/幾頭住家，如果買desktop長放一個位就浪費同會驚人偷

買mac機
太空灰定銀色好睇？

無錯
之前買15吋都係預左長放屋企用 係有需要先拎返學 宜家返工 買部imac唔洗煩

我反而係由iMac轉Macbook
我都唔拎出街

我嗰部係13" macbook pro mid 2010
自己換左8gb ram 電啱啱都換左新 諗緊換唔換埋ssd好
部機除左youtube睇1080p啲片要load、個mon好柒、喇叭壞左同部機好熱之外都仲function到

但個mon會唔會睇壞眼

我打算現役部mbp夠3年就買iMac

同retina比當然係無咁好 但係壞眼就無撚可能
btw喇叭應該fix到 youtube有教學片
同埋其實我仲有部iMac部老野都係坐sofa同喺床度上網用

想問下邊到仲可以搵到類似既offer?
學生offer 又垃圾 得返幾日學生身份都得物冇所用

macmini 有無方法駁3個mon?

7年好癲啊巴打
喇叭出面有得換 應該$600-800左右 你個model唔肯定 不過你都應該唔會換

另外想問呢 其實我本身諗緊買13" mbp tb
但見上面有巴打話mbp用13"浪費
追完po都唔肯定點解 係咪因為15"性能勁好多同13"電廢？
因為我要拎去外國所以唔想15"咁重咁大份

2016mbp 啲問題係咪都仲未fix
keyboard同display嗰啲
掙扎緊12"好定13"好，base model一樣價錢但係13"好似powerful啲
文科仔上堂做吓notes，屋企有desktop

兩者嘅關連係.......?

我都有部MBPr 13" early 2013
日日都用緊，charge cycle >800，除左喇叭外，其他零件都係functional
就咁就換過部mac好似有d浪費，但係又心思思想買部iMac/MBPr 15黎用同埋裝windows打下FIFA

咁係咪買12"問題好似少啲

有無人知apple買macbook邊張卡有得分期

另外用app買邊張卡有得免息分期

我諗冇人想拎重同大份嘅野周圍走嘅 本身果部15"覺得太重啦 我唔係當desktop replacement

宜家啲15"好輕姐
你試下對比下macbook pro 15" mid 2012就知咩係重

其實我個問題係拎去外國同15”太重有咩關係
成日都飛來飛去？
如果留喺香港就會買15”?

講輕度差唔多重
12" 0.92kg
13" 1.37kg

實用性13"點都好過12"
12"得一個type c位 仲要1.2GHz
13"最低配都2.3GHz 不過128GB

相同價錢就買13"

我知就係2者無關係
佢講到宜家啲15"好似以前啲厚機咁重 所以唔想拎咁 但明明宜家13"同15"嘅mbp都好輕

請問有無freeware 同istat menus 類似？

咁我都係諗住買base model
就13"啦咁，唔該巴打

想買買mbpr 13” 256GB ntb 加唔加埋 extend 3yrs Apple care 好? 要加多1200

雖然mac機好難會壞，但我建議都係買左佢安心d，
因為有起問題上黎冇保個維修費真係夠你買過部新

想無咁重皮嘅 咪等頭一年個warranty就完先買 我之前都係咁

thanks

Menu Meters

講真iStat Menus係必裝級app，真係唔想俾/俾唔到不如搵開心版

重量係relative，呢一分鐘有12"rMB / 13" MBP甚至iPad Pro存在做比較，咁15" MBP的確係偏重
我自己都係用開13"，舊時unibody MBP都係2kg，連2015MBP 15"都已經同重量，Touch Bar版直程再輕200g，咁比較下衣家15"的確係更容易manage，不過始終個mon大細不變，bezel盡細都仲係令到部野大份過A4紙，呢度<13"有大優勢

唔可以，一個插HDMI，插Thunderbolt嗰面最多一個，用Apple Thunderbolt Display daisy chain都唔得
Mini要用intel內顯推mon，唔夠力好正常

好的

我部15" mbp early 2011 換左16gb ram用到而家 中間試過有一次攞條副廠加壞壞地嘅iphone線叉電結果燒左底板
攞左去美國apple整(美國讀書) 佢話要比usd$300寄去其他公司檢查同整 無論最後要換咩個$300都包晒 結果老母板 電 mon 喇叭 總之有少少壞嘅part都換晒 之後就繼續用到而家

2017 MacBook pro買咗返嚟仲可以換零件？第一版淨係見到話MacBook系列焊死咗 唔知計唔計埋pro

但係唔係ownership 到加錢
之後先加既話係咪又係1200呢個價

想問mbp 15'' 256gb 夠唔夠用
想用boot camp 玩埋windows
Ownership 個256 同512 個價分別太大

256唔夠 我裝左adobe再加parallel同埋其他嘢 用剩幾十GB 下下都就住 好唔爽

可以

諗住用外置裝d19 文件

Function key即係Touch bar版本?

fn key係無touch bar版本

諗緊係咪等下代NMB 好 不過以家有ownership program

唔急用咪等囉
我喺隔離Windows個post話買Surface Pro講左成年都未買
因為已經有夠用嘅電腦

咪撚塞蟲入生果

累死你

desktop行windows為主就砌機啦屌

俾完錢訂13'之後後悔冇買15'，想要大啲嘅moon玩lightroom
求安慰

13”方便拎黎拎去
駁mon都可以有大mon嘅效果

15"都唔係撚大，尤其係LR講緊上下左右四邊都有palette
LR行雙moon先係皇道
一個細既擺interface，一個大既闊色cal mon長期做full screen soft proof

正常用MACBOOK 13" 又好, 15"又好,
點都插多個MON, 或者 整部IPAD PRO 用DUET DISPLAY

想問下MacBook Pro 2017個Force Touch Track Pad有冇換過代？
我用緊個friend部2017 nTB版13吋同我部2015版13吋比
我果部好似「鬆」好多咁？
Check過TrackPad啲settings一樣

2016嗰代已經換左design

我以為淨係換左keyboard design
原來force touch pad都有

有冇電腦高手....
岩岩先用bootcamp down緊windows10
down緊果時佢自己死左機..重開...
d file會唔會仲係到....
我本身預到岩岩好50gb開bootcamp e家又唔夠
係唔係down windows果d資料仲係到

入disk utility再界過/洗bootcamp partition囉

dell mon有無咩24吋左右型號推介下
2K/4K都可以 盡量可以最好既適性俾我部mbpr 15"2014袋底版
之前有考慮IMAC 但部2014又正常無痛無病 唔捨得換住

想要its 唔打機

留 台 依家最抵是點買法

性價比最抵買邊部好

想問有冇得去約天才去掃下keyboard入面同清潔下個mon㗎 我有買AC

Mbp 2015版用緊dell u2515h
依家賣緊$2000左右

我係MacBook pro

未安windows之前夠50gb空間....
安左中間死機...e家唔夠50gb

去Mac嗰面開Disk Utility呀，完全將本身界俾Windows bootcamp既parition重洗番你原本個大細，之後再重裝(download)

Dell新隻S2518H/S2718H幾好丁，偽HDR，偽4K

試左都係唔夠....

2014推呢堆mon有無壓力
dell u2515h算抵屌
S2518H/S2718H 點樣偽4K? 唔係得到1080P? 見有埋喇叭幾正咁

有無其他必裝mac apps推介？

而家用緊mbp 15" mid 2015
啱啱買左部mbp 13" wTB
想問下如果拎部15吋擺房當主機咁長插電駁mon用得唔得，長期插住電會唔會好傷部機

借問聲 mbp 13" wTB , 有無試過電量用到幾多個鐘
例如上下 睇下戲咁

啱啱開機 未試到

Radeon 555/560 係咪只係適用於boot camp win10

長插火牛無問題
Apple建議一個月discharge一個full charge cycle

高登，明碼實價寫晒出黎
SATA3其實都停滯左好耐，求其買隻可以

你要咩size 先
半年前買adata 256gb 好似~500

自己上ifixit睇tutorial換啦
出去換咁貴

我4年前買plextor m5p 256GB要1500蚊

⋯⋯
我意思係容量⋯⋯

咪玩啦買2手
鏍絲批去買n合1嗰啲套裝都唔洗一舊水
不過我自己分開逐支買

不如你儲多少少買256啦 128好快爆

其實128 真心唔抵，好快爆

屌鳩雙重認證買部機返嚟仲登入唔到icloud

mba 13 壞底板 有冇人有放機嘅路數

拎左map 15" 好正

求救簡Mbp 13inch ntb$11088加到去16fb ram 好d定係直接$13088tb個部好
利申：有追第一頁 但唔識分唔到邊部performance 好d

TB performance高一班半班，不過犧牲續航力
nTB加RAM會唔化算，價位同TB拉近左
當然最perfect係TB版再加16GB RAM

只推一隻HD/2K mon的話，2011MBP13"都得啦，係去到4K 60Hz先開始難
偽4K姐係個HDMI/DP夠version食4k 60Hz signal，不過個panel只有HD，個mon會內部硬解個畫面番去HD出，理論上好過HD出HD少少

我好耐無用bootcamp所以都唔清楚，不過記憶中佢可以俾你事後隨意界多d位俾是旦一面，唔知你係唔係嗰part搞錯左野

點可能
你係唔係響macOS見唔到隻Radeon所以咁問?
system monitor佢要隻獨顯active做緊野先會show，平時仲用緊intel內顯會當佢唔存在

15" 個嗽叭出奇地好聲

唔該哂巴打 我係因為見有ownership 又唔想哂 ntb加ram個價又同ownership tb個價差唔多 依家聽完你解答即刻唔洗煩

咁講真8GB都可以用既，16GB有情況係好好多不過有幾多學生會得著，你會既話係好事姐係你無浪費到部機

我16GB RAM用左4GB做ram disk
爽到爆 download完嘢熄機再開就無晒
delete嘢嘅步驟都慳埋

其實唔打機唔連4K mon，要去到咩task先會用獨顯，普通ps Lightroom果啲應該都用唔到啦

睇到佢咁寫

自動轉 我部mid 2012 mbp一開就自動轉
仲有得用CUDA

我都睇緊13" mbp tb
apple edu 256gb $13088但ownership 512gb $13588 好吸引
btw 間唔中剪下片同少少AE 8GB都夠做啦可？

頭先去會展電腦展本身都係想行個圈算
點知見到近排我好留意既G-RAID Thunderbolt 3做特價，16TB賣6600淨得一盒就即刻扑左鎚(出面要八千幾)
雙HGST企業drive 7200rpm，RAID0左插iMac有成400MB/s read write
仆佢個街成16TB都可以快過單隻SATA SSD

16TB俾我用都唔知點用先用得晒

2K dell u2515好似平靚正啲咁

部imac終於喺上海出貨

恭喜坦巴筍價入手

有冇有信譽嘅店或者師傅推介

你去下ifixit睇下 如果ifixit都話無得搞 我勸你都係收手 一個唔好彩就乜都無

其實transcend同owc呢d公司會出專俾Mac既SSD，不過佢地仲未追到新MBP個connector同form factor

親自玩撚完部mac
bootcamp失敗
割開左容量 再用bootcamp還原
點知割出黎果份都冇埋...
試過好多方法都唔得

我睇唔出有咩問題，你想將一隻128GB內置SSDpart做~78GB同~50GB既partitions，咁Disk Utility report兩份既大細大致正確(format後會食幾%位)，我有無睇錯?
衣家紅色嗰44.76GB就係你當初界開俾bootcamp用既，不過第一次裝就炒左，佢食左位不過你想重裝? 嗰個moment你可以界過或者唔界都得總之就洗/format過呢個parition，佢應該唔會食左位係會俾番晒d空位你
之後再重新響個空既partition度裝Win10

E家我唔想裝住 想合番埋佢 但用左好多方法
都合唔番埋....

呢條片佢講到好似極容易架喎

2015版JetDrive終於出左

早兩日喺會展見到呢隻嘢
我又係諗起你

新既intel mobile cpu 好似都唔supoort 32gb ram

出年買macbook pro 應該又要比人湯千幾upgrade

我想問，而加係未乜野方法買macbook pro,
都冇左14日return?

好想買番黎睇下條touch bar 究竟接唔接受到

我覺得type c 同keyboard手感唔大影響。

proofread下先啦不如

請問有冇免息分期？

塞蟲入屎忽

宜家有點選擇上煩惱
無左退貨條款真係要小心諗清楚
最後有兩個方案選擇
土地問題 加 唔會出街用
咁我手持2014 15"袋底款iris pro
咁都用有三年無保
咁覺得想要大些少mon好睇野啲

1. 放mbpr 入imac 4K袋底款+16gb ram +256ssd
2. 2014 mpbr + 24-25吋mon

咁既條件下 按成本同損舊率黎睇
1定2 選擇邊個好？
可能講到1999 請見諒

你開機係COMMAND + R 入面試下洗晒啲野佢啦

呢條LINK 唔知對你有無用研究下,
之前部MAC用FUSION DRIVE 玩bootcamp 都出過事,
有部份partitions lock 住左用唔到, 連更新osx 都唔得,
之後要將個fusion drive 拆開再整合番,
我諗都係大同小異

又唔可以咁講嘅
個14日政策原本就係預人咁用
係啲人濫用個政策黎換零件、做逃生門、刷CPU、儲分生搞成咁

你部2014有咩問題令你想換機？
iMac雖然抵買
但如果舊機冇咩問題
我覺得又冇咩必換嘅理由

好奇問下 好似好多國際牌巴打咁既
正題 想加大mon又想節省檯面空間

（鳩up）因為香港買平啲
就算出事退唔到都冇咁高成本？
同埋換零件都可以喺香港做

當然大陸apple store冇事九成九係因為Tim cock唔敢得罪大陸客啦

我不停改名

如果換iMac但因為土地問題用唔到27就有啲可惜
真係執唔到張檯放27？

小弟檯面有32吋電視 無掛牆
放imac 27就放唔落
同埋27袋底轉256ssd 加care都幾貴下
同埋想問下27吋imac點放二手

我部imac 27吋比條女算
放都嫌煩

27袋底梗係唔轉ssd先維持到個性價比
將fusion drive拆返開ssd+hhd 就得

Imac用舊左去放真係一大挑戰
過保維修都係
見過有人抬部27imac由南丫出中環整機

唔慣hhd既轉動聲

其實full load d聲仲恐怖

講得唔好

我想試下接唔接受到touch bar。

另外，我知keyboard 手感同type c 唔方便呢兩個情況，反而我覺得呢兩樣野對我影響唔大，所以唔擔心。

27"底配只有1TB Fusion，個SSD得32GB，仲點分開用?
2014 MBP無咩問題其實，你仲要係無內顯版分分鐘會好長壽
就算隻顯唔夠力都有TB2 eGPU呢條path
買隻好mon啦，iMac 4K性價比有限，又唔係勁過你部MBP好多
25"既2K mon似乎hit中你個sweetspot，高PPI，計對土地問題，平

其實Apple Store擺晒公廁demo任人玩，你可以企足兩個鐘試，無精靈會趕你
係想裝自己app同run自己野試唔到姐

用左一晚表示其實條bar都幾廢下，成日錯手掂到
個keyboard唔好打就預左架啦
有啲軟件同條bar好似仲有bug(定得我係咁，用chrome果陣轉輸入法會轉唔到

可能我接受能力高,
我覺得條BAR 幾正, 用SAFARI 果陣,
轉TAB, YOUTUBE 拉前拉後,

應該玩撚完。試左好多方法
唔該晒咁多位巴打先...要諗諗拎去修定點..

一早bootcamp係外置hd

陣間落腦場睇下價 多謝各巴打
珍寶/正都 買mon有信心
Dell 25" 2K mon 係咪得以下選擇
u2515 同u2516D 分別在啲咩 見價格上都差得遠

safari上facebook load片睇成日彩虹波係佢本身個網寫得衰定咩？
但係我係其他網都無試過咁lag

btw我係輸入法加左手寫板但係久唔久會自己無左，要係setting到加返。有無巴打知咩問題？

好似兩樣問題都無得搞

講真，得128GB仲bootcamp黎做咩，界開左之後兩面都得幾十GB，根本實用上問題都會好大
查實你究竟想響Win 10度run d咩咁重要，bootcamp其實唔難搞，不過對完全無經驗既人的確好多地方可以有問題，你不如搞清楚想點先，如果只係一個半個program不如行VM，用少好多位
btw如果你macOS嗰面backup晒/data唔重要，可以全部野重洗

有無巴打去左黃金電腦節？d ram 有無平？
想買2條16gb 俾部imac

所以我期待佢出mbpr 15" non TB
想要有touch pad唔要TB

其實你地知唔知Safari可以cmd+1至9轉tab?
Youtube都係同number可以skip去每一個十份一位

但tb上面就算唔係active window都可以直接adjust喎 之前fn key應該做唔到?

有冇巴打知 15年 13吋 pro 姐係有usb位果隻款邊到仲有得買 想換機但大專果到又冇依隻

咁當然touch bar會有呢d咁既優勢，大佬佢獨立display獨立input如果做唔到呢d野不如死左去
個問題係其實大部份interfacing既野響原本個mon同原本既touch pad (gesture)同keyboard已經應付左99%

1) 等Apple翻新機refresh(無人知幾時or永遠唔會)
2) 街外少量淨貨
3) 收二手

唔該晒
btw街外咩價位

其實用落會發現touchbar反而幾實用，可能我自己未記熟鍵盤啲shortcut啦，有tb之後例如safari想search嘢就咁撳一下tb就可以直接打字，喺ms word裡面最常用嘅文字操作可以用tb唔使慢慢用trackpad碌隻mouse上去，同埋打中文字嗰時唔使望住個mon

呢個就係Apple既視野，將PC帶俾俗人
可能幾廿年後既人類見到keyboard就好似我地見到打字機咁，嘩原來嗰時咁落後
不過得罪講句，佢衣家個implementation係完全未到家，仲係lab/prototype性質，夾硬加個pro字響度只會令本身用左電腦十幾廿年既人白眼
佢夠薑敢出一部完全無KB，iPad Pro咁樣不過透明AR hologram咩外星科技都齊既Mac，我就會服
Touch Bar只係一個折衷黎，擺響初代iPhone個interface隔黎都覺得佢作用有限

呢個好似windows 都已經可以

想問吓我部MacBook Pro 13個capslock鍵輕快咁禁嘅話會冇反應
要慢慢禁佢先會有反應，試過其他鍵都冇呢個情況
想問吓係個鍵有問題定還是佢係有防誤觸？

好似係防誤觸
利申 我都係咁

點睇osx係咪最新版本？
點解重灌完個界面 d野好似唔同左

左上角apple 關於這台mac 之類

而家最新係sierra

有冇ching試過自己開部mbp嚟換散熱膏
利申mbp15" mid 2015，部機就咁擺係度都去到50度以上

拎去genius bar搞咪得囉
清塵唔洗錢

拎埋散熱膏去叫佢換有冇得諗

夠啦

應該唔會幫你落

啱啱pmset -a GPUSwitch 0 之後用firefox終於只係暖

點解唔直接換走個2.5" hard disk

各位巴打 小弟我係用Macbook pro新手
但用個陣遇到啲問題
係關於鍵盤既Cap lock

我就係設定到Set咗「使用大寫鎖定鍵來切ABC-延伸和目前鍵盤」
我係有Tick既
但係我發現我部機有時㩒一下Cap lock既時候
理應係由中轉英，反之亦然
長按個1-2秒佢個線色燈先會開變全大階

但我既情況係㩒一下Cap lock
佢個燈就著咗
中英文就轉唔到
右上角既輸入法logo就要手動先會轉到

有冇巴打知道點解
係咪要約定天才

untick佢咪得囉

無知一問
大學做下文書 可能會剪下片
想問下macbook air 13"好D 定係 macbook pro 13" no touch bar好D
因為電腦野唔係好熟
唔好意思呀 想知道下巴絲們的用家感覺
希望各位巴絲唔好屌得小弟咁大力

同埋轉輸入法係另一個shortcut
用中文輸入法又㩒左cap lock係打英文
用英文轉入法而㩒左cap lock先會全大階

pro 13無tb啦 正好多

唔該巴打先
我都知untick佢將輸入法變做command space係解決到
但無理由個cap lock咁on9㗎
唔知係咪壞咗
仲要係新買

untick完再tick返
shortcut reset to default再試下

明白 我難以取捨係因為air個keyboard好用好多

新買機有90日電話技術支援

[/quote]
untick完再tick返
shortcut reset to default再試下[/quote]
試過都唔太得
唔該絲打先
睇嚟要搵定天才

Q&a 咪有答案囉

電腦野，簡單來講就係時間換金錢，time is money friend

比唔起錢，剪三分鐘既片...無話唔得既，export 出來要30分鐘，等得咪得

比唔起時間去等，咪比錢買部勁機，30秒同你export 完，你肯唔肯比

mbp 13" TB 續航力究竟可以播到幾多鐘頭影片

同nTB 差幾多呢

係咪一個迷呢

untick完再tick返
shortcut reset to default再試下[/quote]
試過都唔太得
唔該絲打先
睇嚟要搵定天才[/quote]
我用慣左舊嗰隻
要untick先搞得掂

有無巴打部mac有時用用下會自動熄機
然後開機load到白蘋果個位又熄
無限loop
隔左幾個鐘先開得番

同一個問題搞左個一個半月
去左cwb三次都搵唔到原因
全部test passed
第二次去apple個藍精靈幫我洗機，話再出事就幫我換底板。
點知第三次個mk話係我OS太舊引致唔幫我換
話係7個月前個版本
我用左個版本六個月都無事，第七個月先有問題？

點知前兩日又黎料轉左去ifc，個精靈終於肯換底板比我
睇record仲笑上次條友9up
希望問題已解決
唔想再去Apple store

想問有無巴打macbook pro個magsafe connector係鬆搞到差電嘅要郁黎郁去先差到?

新u勁左20%？如果出 我諗即刻舊款冧價

買左兩日咋，又出新

四核既13"MBP的確會勁左，填番本身想要desktop replacement不過唔想要15"咁大部嗰堆人
如果有埋梯電咁應該會係今個design既完全體

試過都唔太得
唔該絲打先
睇嚟要搵定天才[/quote]
我用慣左舊嗰隻
要untick先搞得掂[/quote]
可能因為我用慣window
所以想用返cap lock多啲

如果16機平17機2000蚊買唔買16機好
不過唔係翻新機
打算買13" wTB 512GB

我本身有部i5 128GB surface pro4
而家想買desktop
諗緊1) 15" macbook pro 2.8GHz i7, 16GB ram 256GB (ownership價)
2) 27" imac底配 轉256GB SSD(教育價)
imac平d好似抵屌少少, 性能又好少少(?) 但係土地問題雖然擺得落, 但係冇得離部電腦太遠好有壓逼感, 同埋又心思思想拎出街用
如果買macbook做desktop replacement, 咁部surface又好似廢左咁

選擇困難症 求巴打指點迷津

2）然後bootcamp 裝windows 同surface 聯動
或者surface裝黑蘋果

256GB如果bootcamp會唔會窄洗d? 但係加到512GB要袋底價加二千幾

加外置ssd

如果係咁27"imac頂配2TB fusion drive+外置ssd會唔會更好? 因為呢個嘅ownership價同袋底轉ssd差唔多

osx 唔可以裝係外置硬碟
但都有例外
mac pro 5.1 可以用sm951 achi 做boot drive

imac 就唔知

Macbook 既生命周期比其他廠應該慢半年到

唔信今年會有新mbp

Thunderbolt 外置hdd/ssd 都可以做boot up drive

os x係可以裝喺外置硬碟架

出左一年都冇咁快就完全體？

不過我都等緊梯電
同埋好想MagSafe番黎

Xps年年都勁快手用新u
甚至有機會趕得切喺Ownership完之前賣
不過啲人開始投訴n年冇轉design

我就係等候緊13吋 同有4核既macbook pro
等緊⋯

出年有四核mbp13嘅話
我就可以安心用多一年依家部2015先考慮換機

boot唔boot得起

boot得起 開機嗰陣揀disk 或者喺system preference揀startup disk咋嘛

咁你拆左就梗係啦大佬
但個topic原本係講緊外置hard disk做bootcamp或者裝os x 而同時又有人話os x裝唔到喺外置hard disk嘛

我都疊埋心水等13吋 加mon好方便
繼續用2014 15"

屌 DHL啲速遞佬又扮無人收件 我連電話都無收過 就話Delivery Attempted: recipient not home
即刻打去DHL 佢話再安排下晝再送過

只有bootcamp先(有時)唔可以用外置drive黎boot
OS X/macOS係由10.0開始已經可以alt boot，係講緊任何mount到既fs都得，包括network volume同手指

主要用黎打code (web development, r/python numerial computing) 會拎出街用
macbook pro 要13" 定 15" 好d?
上網睇comment 好多鬼佬programmer都話touch bar唔好 有冇programmer巴打試過touch bar會影響打code?

千祈唔好

部2015 15"揹左兩年終於頂唔順個重量換左機，點知一換完就話出新機

Apple應該冇咁快嘅
等出年三月啦

你係學生定已經做緊野?
有咩咁難想像，無撚晒tactile function keys，勁多shortcut煩晒
尤其係esc key，要摸唔止仲要唔係flush left，入左幾mm
最大鑊係個butterfly KB
如果唔係一定要最新U幫compile，搵舊款算啦

之前一直用windows desktop 冇用過macbook
最近有d需要出街用 先諗住買
去試過keyboard問題不大 反而想知用慣dual mon
係13" mon做野係咪會覺得好唔方便?

13"既mon個foot print係有限，不過因為係retina (HiDPI)所以可以推深少少pitch，用switchres set到去FHD都得不過d字會幾細吓
況且你慣dual mon都可以響13"度做既姐，一部Wintel laptop都係咁

我諗我nTB 13加16gb ram都夠用
NTB加16gb ram 有無實質幫助？
傳說話nTB款加ram無乜幫助

一定有幫助，大佬double喎
只係值唔值咁解

加ram可以用開多d apps

坦巴nTB呢種spec值唔值升16gb ram?

有次睇外國網話16gb ram對nTB粒cpu增益唔大喎
都係睇返黎

印象中坦巴之前講，效能黎計值，錢黎講唔值

我覺得冇
8gb/16gb到最後都係被填滿
OS會清cached file, 之後就swap file
16gb只係將個問題拖長咗

係經濟問題，對效能有要求係唔止響RAM，粒U同顯呢d都響TB同15"度起步會似樣好多，比較起黎由nTB開始config加RAM甚至加大SSD咁個價位根本入左TB區域
nTB加RAM變左一個幾窄既use case，例如一定唔要touch bar要function keys既打code佬，同時間要盡多RAM行VM咁

計計下 果然坦巴之言 袋底款值得一戰

都係見人有討論過

不過好似有人連m3版MacBook都配16GB ram
呢啲真係唔知做乜

袋底款得128gb好似太少位
上256要加番$1500

咁樣加上去，不如買2015 翻新

2015 2年前喎
用128gb要長插外置hhd
又無咁一個usb位

我打code 用tb都無問題，可能第一次用MacBook 容易習慣

頭先成部2011mbp由張枱跌落地下
執返起變左雪花mon
但部機突然自己reboot之後又正常返
仲諗住用左6年有藉口買部新機

打左兩日仲未習慣個手感

我發覺越多RAM 好似越大食咁，之前部MAC 得8GB 都好似無用咁多

我講緊15"

我都係打CODE，習慣唔到新KB！要買番2015

13" nTB 袋底款呀

有冇人推薦下mbp 2017嘅 殼

有冇方法一次過開3個android模擬器？

買左ntb 256 13" 好用

2010 13 mid pro想換2017 13 pro touchbar

有冇意見？定等下年？

真空好驚花左
今日見到個蘋果logo果度有條花痕好肉赤

早買早享受

有冇人知type c hub for 12"同13"嘅有咩分別
一時又見淨係for 12" 但同一樣product喺amazon見又話12" 13" 15"都得
直接插入mbp好似延伸 冇連住條線果隻

我都係2010 13 mid
已經落左訂買2017 15' 袋底

淘寶咪有
買左care 又用套
會唔會好傻仔

岩岩有個奇怪問題， imac 27有兩個usb c, 頭先一齊用曬兩個，一個插ext SSD, 一個插 usbc to hdmi, hdmi個邊無畫面，要 抆左SSD個 HDMI先出到畫面

U offer?
有無買Apple care

撞機

岩岩再試,
調轉咁插，先插左usb c to hdmi出左畫面先，跟住再舊隻ext ssd又好似無問題

用貼

聽日部MBPR完AppleCare(三年)
有冇方法可以屈佢換d野

諗個辦法整甩個mon層coating
好似一定有得換

買左部mbp 13 2017 ntb
無計，用黎打字，又用速成，打錯字刪字有時慣左用esc制
個人認為tb無左esc掣係一大敗筆
btw我自己響bootcamp windows打機用日文輸入法果時
都需要用fkey來轉換日文平假名至片假名，無左fkey對我個人又係唔掂
最後思前想後都係買ntb，希望將來唔好一刀切轉哂tb呀大佬

我覺得佢好大機會cut 左Touch bar, or 加番function key 個行上去。

唔會死撐咁耐，兩年都劣評多多

唔係因為2邊output唔同？記得有一邊usbc唔夠力

每次apple出新野都係劣評多多架啦
啲人咪又係用用下慣晒

我有用套
唔知關唔關事
插住電插住hdmi 睇下片 touchbar上面果個位都好熱

MBP：想我死？想搵第二個？
NO！
NO！
NEVER！

祝你用到十年

宜家有無啲thunderbolt 3嘅hard disk dock？

keyboard入面d塵全部彈哂出黎

btw有冇人知點解部機會自己reboot變返正常
係咪mac os新功能

mac 機真係唔知點解, 好襟用,
唔知係咪硬件夾得好,
換着windows
唔好話用幾年, 新買都大把問題

冇穿冇爛 硬靜過nokia

今次冇人幫佢解決touch bar問題，

近幾年，真係樣樣都由劣評變好多人用咩？

Usb c/TB3起碼都係intel新標準
Cut 3.5mm轉藍芽耳機都起碼叫做符合無線化大趨勢
但touch bar真係諗唔到有咩會變成主流嘅原因
除非apple大膽到成個keyboard轉哂做touch panel就有啲機

我諗佢真係想,
之前唔係傳過話出e lnk keyboard 咩

usb-c 同其他野真係無問題
但係無左esc 掣真係好大問題囉
雖然可以撳兩下backspace 代替

依家淨係得條bar仔好冇意思

睇YouTube review 成日都禁錯

睇左幾個long term review 都係咁講。

BTW,

2017 13 non touch bar 16gb ram
Vs
2015 15" top spec 翻新

邊部快？

mbp 2017 個散熱位係邊?
我見底下出風,
平時擺係度咪會影響散熱?
用架托住會唔會有幫助

15" 真四核，應該會快啲架！？

一定係15"正常電壓4核cpu喇

我都知個esc 響touch bar,
但係我工作主要係打字
真係好難妥協

有無巴打用開一開幾既轉插
淘寶見到隻1開4好無用過好無用
或者推介有牌子既都得

買左部MBP 2017 番黎，將之前個timemachine 清晒啲野，用落個部新機度，
第一次有7X GB 要BACKUP
BACKUP 左成晚都未BACK 完，收工番黎又重新BACK過, 而家卡住係準"正在準備份...."
搞乜 9
我係用airport time capsule

冇咩唔知點解, build quality好咪㩒用囉

利申2017 15“

用咗10日終於習慣到無function key
唔係覺得tb取代到fkey
只係學識咗用其他途徑去做我想要的功能
好彩份工唔需要大量打字

想問下用MacBook pro駁moon
有無可能用到moon本身d usb頭？

例如:
[external harddisk]---[Dell moon]---[MacBook Pro]

咁駁的話MacBook pro可唔可以read到harddisk的內容？
如果1999唔好意思

得
我係MacBook Pro 2015—Dell U2515H—一堆USB產品

呢d mon個usb hub係獨立一條upstream俾你插mac，同display條線係分開的
當然如果你插部mon係行thunderbolt或USB-C想一條過就有多d野要夾

姐係仲濟左響backup舊機嗰part? 定係第一次過野去新Mac度?
Time Capsule行WiFi慢過插線好多，如果可以插住LAN線行(不過我估你都未有有ethernet既USB-C hub)

Macbook 12"
買m3 定係升級i5較好？

想問依加d 5k iMac 有無得自己換ssd 同 加ram

27可以自己加ram
如果係fusion drive 可以自己界開個mon換走個hard disk做ssd
如果self config要左SSD 就會直接用pcie ssd 無左sata線 不過可以上網買返套sata線同hard disk架 但係要成部機解體先搞到 因為個sata socket係近機背位 要logic board拆出嚟先裝到

就算你唔怕拆mon 你都要諗下界開左個mon之後去邊度搵返啲3m膠紙痴返實佢 以前用磁石吸住易搞好多

btw 聽日去幫部買RAM
32GB係要2400蚊係咪一定走唔甩

btw 聽日去幫部imac買RAM
32GB係要2400蚊係咪一定走唔甩

咁其實買果時一次升埋上ssd 無咁煩喎

係啊
利申 用緊512GB SSD加外置hard disk

iMac 用唔用到AORUS GTX 1070 Gaming Box ???

所有mac都用唔到

Touch Bar最大既問題係佢根本唔似完成品，係舊KB同全touch之間既中轉
Apple其實響舊iPod既design度體現左呢點
左面2nd gen，wheel + tactile buttons
中間3rd gen，wheel + touch buttons，不過分開擺晒上頂
右面4th gen，click wheel，touch buttons內建響wheel
當年個3rd gen係好多人屌柒，1st 同2nd既掣都響正wheel隔黎，極快摸到去㩒，3rd無撚端端搞到多左好多多餘手指動作
去到4th完善到button響wheel先整到完全體，同一個design帶到落iPod Classic最後一代，而iPod Nano係轉左大touch mon先無左

Touch Bar就好似3rd gen咁，模稜兩可，兩頭唔到岸，未可以成個KB做touch/eink係因為技術未到家同成本
簡單d講，touch bar用家全部都係白老鼠，個問題係Apple強逼呢樣野落全部pro用家

一兩星期前16GB一條CL17 $1080，CL14 $1150
我無日日去格價，不過我懷疑上網由歐美寄可能仲化算

暫時eGPU仲有唔少問題，要小心
出box後要用dummy USB-C device先可以出番俾internal screen
同埋driver方面仲好窄，總有d features係無
不過唔排除High Sierra出式出之後會好好多

另外Apple今水用既SSD有2000MB/s+ write，外置要match到呢個performance一定要天價PCIe enclosure，或者好多隻SATA RAID-0佢

極小分別
嗰兩千你當SSD由256升級去512

插到同專design俾隻model既分別
寫明for邊部既多數係襯晒色，同埋上下高度啱啱好同部機平排/平底
有d直程有多個一個UBS-C賓州仔專俾你插晒MBP兩個ports

無事了，係Wi-Fi 太慢

同意，個重點係佢迫pro user 用Touch bar, 15" top spec 唔出non touch bar 焗用，

Type C 個d都可以買dongle 解決 唔通我MacBook + keyboard用咩

如果想2017iMac screen extend / mirror 去4k 電視點做最好?
apple tv定usbc av adapter?

我見adapter 4k得30hz

希望過幾日會update 4k apple tv

想問bootcamp係咪唔可以裝個windows係外置ssd?
同埋如果係fusion drive咁bootcamp有冇得揀介ssd定hdd

bootcamp裝到係外置ssd
唔知

買kingston實無死吧

CL 17多數無問題

唔廢既dongle就可以出HDMI2.0 (4k 60Hz)，不過要搵
4K Apple TV都幾乎確定會出，不過AirPlay Mirror過去delay會好勁，睇片都還可以，做野應該唔掂

Apple跟機RAM係CL17，如果你留番跟機嗰兩條最好夾番
不過CL14同CL17差唔多同價，如果四條換晒咁用14係仲化算，推盡速

等12號等得好辛苦
唔知點解會想有埋Mac mini

我唔太肯定因為自己無做:
bootcamp可以裝響外置，問題多數係響你裝既OS本身支唔支援外置(Win10可以)
至於Fusion，佢響logical level已經二合一個兩個drive，之後你再響合埋既一個logical volume內自己分partitions，bootcamp的話就會要界一個partition黎用；姐係no，唔可以揀去SSD/HDD，除非你由底開始分開兩個drive完全唔行CoreFusion

FUSION DRIVE 可以分番開SSD +HDD 好易,
但新既FUSION DRIVE 既SSD 得果幾十GB 有咩意思,
舊既FD 有128 SSD 就可以分

今鑊Fusion 1TB得32GB，不過其實2/3TB有128GB
真係要分的話係用得的，係要將大data用symlink射去HDD囉
d人128GB MacBook都係咁用啦

thanks 巴打
外置ssd係咪要用tb3? 有冇邊隻推介 想買個500gb

samsung 囉,
但好貴

新U 出咗
宜家買13 inch個d 係唔係好不智
買12 或者 15會好d？

有冇人有方法開3個andriod

其實fd唔洗分… 分反而傻仔 因為佢根本係後台自動搞唔洗理
你分完仲要做分類… 倒不如買個外置ssd好過 行type c已經好快

我見慳電版 2c4t -> 4c8t
分別都幾大 雖然 clock rate低咗

估計HQ 同 Core M效能唔會太大分別先咁考慮

但NOP 得15 先有 16gb ram

如果買12本身效能唔高 唔預佢用黎做intensive嘅野
主要打code 同assignment 或者裝個vm 用黎remote 翻屋企做粗重野
所以8gb應該都冇太大影響?

sor for 1999 跪求意見

我想問咁多位巴打用whatsapp 個app時，用內置倉頡輸入法可唔可以用到個關聯詞功能？

macbook建唔建議買二手

notebook通常都唔建議買二手
macbook refurbish有原廠保養都可以考慮下

買imac袋底版

之後仲需要買咩必備配件\周邊？

27吋？

買左2條kingston hyperx 16GB 2400 CL16
直接裝入imac會boot唔到 要kingston插slot 1&3 原裝插slot 2&4先boot得著 到boot得起又會變做2133
最後要拆左原裝嗰2條4GB先做到2400
睇youtube玩corsair直插slot 2&4又無問題喎

寫明imac用到都可以炒 仲以為kingston會穩陣啲

原裝係2400 CL17，咁溝就算report無問題，用落都有機會唔夾

其實all-in-one一體機個point就係無需(必)要任何配件

12"rMB應該夠你use case，尤其係有枱機remote番去行野
不過要VM同我會上13"nTB
8GB定16GB個分別永遠都係講唔完，8唔係用唔到，不過行大食野如VM咁好明顯會限制你

13"nTB with 16 Gb Ram?
我計過數 兩部價錢完全一樣
係12 個ssd會多256GB

其實我明16 同 8有咩分別
我本身都打算買16gb ram嘅notebook
但如果真係買12"個部 佢效能本身低
覺得加16gb ram 都冇乜用
佢cpu慢都係會拖低效能
好似冇乜必要上16
而且8gb版本跟NOP買抵好多咁

12"同13"nTB響粒U同I/O性能上距離都算大
同價前題下意味住你prioritize嗰少少portability先過performance
2016之前仲係用緊舊retina unibody時，12"個輕薄優勢仲係明顯，不過衣家因為MBP有新design個考唔同晒

原來買左嗰2條係CL14
咁真係無計 我見youtube corsair嗰set係CL16
CL14同CL17可能真係差太遠
嗰8GB豪俾佢算定係照用好 反正2133同2400唔跑分嘅話用落係差唔多

Ching 中曬
特別 nTB 13 同 12價錢一模一樣...
所以依嫁諗緊犧牲效能換重量 定調轉
一係就一炮過上15
15肯定唔會有效能問題 而且用幾年都唔會慢

RAM量99%用途緊要過速，而速緊要d既use case係唔應該用(i)Mac
我會插晒用吓先，其實無出kernal panic無memory相關leak就ok
況且一年AC內你都suppose要keep住跟機對RAM，如果唔係要送廠佢實會賴你無用原裝

巴打一言驚醒夢中人 謝謝你！

正常情況唔應該考慮咁大個range，由12"去到15"根本兩三班分別黎
你不如搞清楚自己想點先，輕薄優先就12"/13"，desktop replacement / future proof就15"，樣樣都要d就13"TB
Intel新U有排都未會放落MBP，而且就算放，我都會睇究竟新梯電有埋未，如果唔係個效能分別同衣家唔係咁大，除非你依賴multi-thread如rend片，不過咁既話不如衣家上15"

我諗多數 12" or 13" nTB
因買黎預長用所以會想上 16 Gb ram
不過始終覺得 13" wTB 上16 Gb ram冇咁抵(對比NOP 15"個價)
會成日拎黎拎去 其實唔使考慮15
15都係頭腦發熱諗下

如果16GB RAM行先，不過又想食盡NOP，咁當然要15"，不過咁搞個投資就大晒
個人覺得加RAM用得著唔會話浪費，只係響本身效能越雞既機度加，咁相對個RAM投資就越唔化算
其實13"MBP本身就係俾你呢種人買，耐何Apple死都唔標配16GB，似乎就係想upsell人上15"

係 特別我咁啱需要個新printer所以先1516
NOP 冇其他16 Gb ram嘅選擇
所以諗緊一係 12 8 Gb Ram反正佢本身效能低
16gb ram對佢幫助唔大
一係nTB 13上16 Gb ram online store 優惠價買
但貴咗同冇埋printer
所以先諗埋 15
15最啱我選擇 但trade off 係 好重同最高成本
Orz 唔好意思 好長氣同煩

長咩氣，我肯定有CD-ROM睇你講完係100%同感
事實係Apple響pricing上好撚精準，唔係你估佢點做到第一間trillion dollar company
我會建議你用NOP買袋底12"，一黎投資最細，二黎食左個有用既printer，三來可以用吓先可能發覺根本夠晒用，四來就算真係唔夠做都可以一年半載後再買部勁既，到時13"同15"既選擇如果有6 core同梯電應該會易入口好多

明白
多謝Ching 耐心解答
解決咗我煩惱

Fusion Drive無得用APFS

係27吋

諗緊要唔要買埋super drive 同 校色器

same here

你最後決定係？

早兩年買果陣都係咁1516，最後揀左15，用落係唔後悔
但拎出拎入就好辛苦
所以買多部13

部MacBook Pro好熱

lm

要CL 17 啊

大家Macbook pro retina2015想駁個Mon有冇推介

我買左CL14
不過唔緊要 宜家用到 過多排買多2條一樣 打爆64GB

要幾寸?1080/2K/4K?

有冇巴打買imac個keyboard轉左 with numpad果款？想問下好唔好用？

利申：得閒都會出去apple store到撚下，純粹想睇下有咩評價，thanks

要睇碟就唔好買apple 個super drive，買asus/ lg寫住支援mac嘅 bd drive 仲抵

macbook可唔可以外置DVD機？

我有，用半個鐘已經收埋左，插番舊既厚KB
travel真係太薄，如果無numpad因為短d都仲可以擺開一面，有埋就同full KB一樣闊同阻掟又唔好打，有少少雞肋

我都覺得新keyboard無咁好打
office用緊有num pad舊嗰隻 宜家呢隻好似好易打錯字咁

Thanks, 以前睇都好似仲係有線，唔知幾時出左呢款(新？)keyboard with numpad，所以想問下有冇評價。
反正我自己都係用慣冇numpad既keyboard,仲可以慳番兩舊水

呢隻係同新iMac一齊出
其實薄問題由MagicKB 2代已經有，呢款只係俾人一個option要埋numpad，唔叫柒既arrow keys，同右下enter掣咁

Dell 2k

搭單 我都想問
24-25吋
Dell mon 1080p / 2K都可以
想有喇叭 dell個外掛soundbar好唔好用？

U2515h啦
2K moon
2K價錢
又有4個定5個usb位
插啲唔會郁黎郁去嘅嘢（eg speaker, ext hdd, keyboard）一流

正啵
即係mbpr > hdmi線去mon
Mon usb 出ext hhd / speaker?

個mon跟機會有條dp同有條usb3.0嘅線俾係連埋兩部機

正 官網好似停左產？要腦場買？

我兩年前買
唔知依家咩情況
Sorry

想問下如果買wd my passport 洗唔洗買mac version？

唔係大專生,有冇可能用到教育價?計過平成千

IMAC

點解個個用macbook pro都要搵野遮住個cam

搵啲學生幫下你

其實唔係你本人都得 你有屋企人係學生都得

2 bay usb 3.1 hard disk盒有無咩推介
TB3太貴唔考慮

冇

屌部機用safari睇youtube成日一放大就黑鳩咗,要成個網頁refresh先睇得到片
有冇人知係咩事

我可能都幫到你嘅

有無家用laser printer 推介
要求好簡單，平同埋可以print 雙面

而家部samsung 係windows 時期用到而家
以前用windows 既時候，佢個driver 都會幫到手排版print 2-side
頭先已經唔得，就算我用番部舊win 機黎print 都唔得
jam 紙整完又唔識繼續，無紙個feeder 又繼續feed，根本無print 到又當print 左咁

Akitio呢隻2 bay 有type c 上到10Gbps

Orico呢隻又係2 bay 有type c 但得5Gbps

Akitio係type b to type c
Orico就係type c to type c

真係好難揀 有無巴絲可以點醒下我

USB 3.1有分gen1(5Gbps)同gen2(10Gbps)，Gen1根本同3.0同速
Akitio個盒算平，不過dual drive有好多成品都唔貴，你一定要插自己drive定係想插SSD?

WD新公布既My Book Duo新版有gen1，用WD NAS Red 5400rpm
就算TB3都唔係貴好多
G-Tech隻G-RAID TB3用HGST Ultrastar He 7200rpm
我啱啱買左隻8+8TB用左$6600，隻碟一隻賣$2600，減番兩隻價錢姐係個TB3 enclosure只係$1400

唔需要，佢好似只係format左做HFS+咁解，同跟左d Mac software，基本上係呃水

入mon post問會多d答案
Dell最抵係搵官網sales
隻U2515H好似千六千七

我諗住2隻都係自己入hdd用嚟一隻做time machine 一隻做storage咋
我見有TB3嘅都幾貴

咁樣得兩隻JBOD點解唔索性分開兩個外置? 可以stroage用快少少，TM用廢野/舊碟
仲有同一個enclosure如果有斷電或者火牛問題係可以炒晒兩隻碟

咁睇嚟可以買個single bay就ok 我本身有個hdd dock 用左5年 隻hard disk用左8年
應該係個hard disk壞壞地先咁慢

尋日落黃金旺電，kingston 2400 16Gb 每條已經加價到1080....買唔落手，唯有用住8Gb 先啦

原先幾錢?

我開始睇就980, 大約係2個月前
有巴打話見過880

hyperx 2400 16GB一條最平都1150啦 但無貨
最後買左1270一條

我用緊個2715h 駁mon 都好爽

其實值唔值得貪個touchbar 去升2017

用緊13吋2015 retina

都夠用其實 只係會唔會2017 部13吋快少少同有touch bar 方便？

你自己都知

至於快就一定會快 因為新一代個啲ssd都係幾靚既貨。touch bar依個問題好多人問過，爬下文去apple store試下就知

夠用就唔好升住
Touch Bar有排都未去到完善嘅程度
我都用緊2015版13吋
齊port好爽

有無人用過呢個stand 點睇？

淘寶呢d野廿蚊都有

請問ONLINE SHOP買機收唔收銀聯EPS?

求其一個斜斜地可以放laptop/tablet嘅架都得
我用緊ikea $30個白色膠果款

一舊膠嗰d幾蚊貨色
淘佬好多鋁或者plywood配件真心幾好料都係幾廿蚊

無聊睇緊個apple配件裝有乜賣

你其實夠唔夠18歲

佢問啲嘢成日令我懷疑佢係咪純粹想引人注意

小米又

開頭當佢唔識ok 宜家越嚟越離譜

原來有廠出mac用嘅機械鍵盤
有無巴打用過？叫AZIO MK MAC

有冇巴打買咗哩隻座? 使用感如何

今日行左高登成個幾兩個鐘先搵到有usb 3.1 gen 2嘅hard disk盒 好多都係得gen 1 唔做下功課實買左個gen 1做笨柒

老老實實衣家根本亂撚到仆，個USB-IF班人唔知食左咩屎
插頭type同入面真係行咩stream唔夾，alt mode成日加加減減，TB3用埋type-C係唔係好事真係好難講，衣家拎起手有type-C頭既線係睇埋線上細字都未肯定佢係邊隻線
加上有10Gbps要求既配件根本好少，有都可能最好用TB3因為有controller(尤其俾interface)，所以少gen2既產品都好正常，好似HDD盒咁就咁整3.1gen1 type-C其實姐係只係將3.0既board轉個頭

遲早實有掛羊頭賣狗肉出現
拎條gen1/2就話係TB3

不過啲用家搞到亂撚晒應該容易過出現過上述情況

USB 3.1呢鑊野係一個大教訓，證明好多野唔止係technical，而係economical
例如插mouse插KB同叉電呢d用途既要求同插interface插RAID插GPU係完全唔同級既要求，兩個極端既用途用同一個port帶來既係浪費同混亂

其實方向係好 但前設係連速度都要統一囉
同一條分3個level 唔統一好過

屌做乜鳩
琴晚用完部mbp2016 without touchbar 256gb
闔埋蓋就去訓教 記得仲有起碼5x%電
第二日出街返黎唔撚識著機
插cable冇反應
上網搵到果堆combo制都冇撚用
已確定電源無問題 唔係壞mon
成部機直頭磚撚左 caplock燈冇
有冇人話我知到底乜撚野事

新MBP俾人屌port就係咁，實用上根本好少人有需要要晒4隻TB3既potential bandwidth，不過無晒USB-A就姐係用舊野要轉插，再大鑊係唔夠插；明明我都一定要叉電，咁其中一個TB3就完全無bandwidth出入，又或者一定有一隻USB1.1既mouse又係極低用量不過食左個port
我覺得可能幾年之後既USB4或以上要做到一樣野先可以變做完全體，就係PCIe lanes要shared，姐係上面個scenario一個port唔用既bandwidth可以留番俾另外幾個，咁先可以響backend無痛解決個經濟問題

Mbp 2017
開蓋着mon好慢，正常？

趕嘅咪飛去apm/廣東道 apm收12 廣東道收11 入去搵個staff叫佢幫下你 搞唔掂會幫你即場genius bar架啦

其實點分？

除左攞去整都冇辦法

不過睇黎16、17 MacBook 都真係好唔掂

mbp2017 without tb 買咗一個幾星期 但用20-30分鐘左右 function key上面啲位就好熱 是咪正常

最熱既黃色位有45度，nTB因為得一把扇所以熱力側埋一邊同埋相對散熱差過TB版

咁天才bar點講? 整唔到要即時收部野check定點
2016開始touch ID代替power button之後，包括nTB版都似乎多左bricking問題，似乎Apple改左底板/PSU點樣detect AC，可能同轉USB-C叉電有關
有人係著到部機都係四個port叉唔到，係拎去Store試好多隻牛都係咁

以前usb 1.1 去2.0, 2.1 嗰陣都差唔多, 買電腦嘢有要求一向都要做定功課, 唔可以求其買大路嘢
好多平嘢都冇講明, 又冇講用咩chips, 你想揾資料都難
唔想花太多時間search 買akitio 隻盒冇死, 本身就講明usb 3.1 gen 2.1
一係就等多2年gen 2.1 什至gen 2.2 普及先買

我覺得或多或少都關個OS sierra 事
自從上左sierra, 開機又慢左, WAKE UP 又慢左, 關機又慢左,
外國都有人係咁

High Sierra個問題仲嚴重
有時行開一陣番番黎個mon都會黑哂+假死

到時都唔知點升,
我諗要重裝一次OS
點都好過直升, 一定勁撚多BUGS

自己習慣乜撚都加密左先
啲乜鬼雙重認證都全開

ownership問題求意見
我讀engine本身用開hp既
但舊個部粒電壞左啦(即係叉住電仲用得但出唔到街)
而家year4黎緊應該都唔會做it但文職啦(我估)
想買部apple過渡到做野(因為真係未知做咩，用唔用得著)
所以減風險唔想用盡budget
如果想買部用得耐既文書機(最多寫下unity)
跟ownership買MacBook air跟256gb 係咪最好?

MacBook Pro 13' without TB
其實係咪真係麻麻
上網睇都話成日好快無電 同 好熱

但又無咁多錢同覺得無必要買 15' 咁勁

大家點睇？

想請問讀傳播學系，需要買到mb2017 15" top spec嘛?或至少要去到咩配備?
會做埋desktop replacement

如果有錯，希望各位巴絲屌得細力啲!

你地多唔多用apple care？諗緊加唔加好
利申macbook pro 13w/o touch bar

map 2017 CUM 蓋WAKE UP 好慢
係咪個個都係咁？
起馬差不多成10秒先識着MON
已經RESET 過SMC,

Unity 文書機

engine + 文職 + 想用mac + 想平 + 寫unity
仲有係得再矛盾d?
不過somehow你揀既MBA又幾fit呢個profile，平，design成熟，KB好，叫做到吓coding(粒U係真i系)

多唔多用係咩問題
壞左先用得著 呢個問題好難答你

不過可以話你知買左3年內有咩非人為損壞就唔洗錢整 但無買嘅話 維修費貴過個applecare plus

除非一年內大機會賣，或者本身budget好緊，如果唔係AC值買
第二至第三年有硬件出事既機會算頗大，有AC就零蚊全保，無就逐件零件計，千千聲上落

top spec因為唔洗BTO已經512GB所以用NOP買算係非常值買
desktop replacement無話一定要15"同打爆，不過既然你拎得出嗰個budget就有大食大

相似價位呢款性價比同埋汎用性已經最好
12"rMB太雞，13"TB就電量問題同開始貴
nTB散熱係一個問題，不過如果你長期keep到佢熱就姐係你run既野應該用TB或者15"去chur
既然有budget限制就唔好諗向上

同埋CUM 蓋唔係即刻LOCK 機

係咪關我插住電視事？

你會唔會考慮自己試咗先繼續問

順手推推POST

Ching會建議升ssd?

有錢嘅就升盡啦

thx ching.仲有個抉擇，Edu Bundle vs Adobe CC,prefer邊樣, 會執相同片

個人覺得，內置SSD 512GB升1/2TB都係搵食先justify到既差價

咁又係，我習慣edit野係拖外置hdd
所以NOP top model夠用?

唔該巴打

我知肯定離題，但呢度玩開新板Macbook應該會多啲人對type c有研究

我想問如果我有部usb c頭嘅Android tab想駁hdmi電視
蘋果出果個$5xx嘅三合一adapter用唔用到

Android Tab 我會選擇mirror cast多過用線
如果你用緊係較新嘅智能電視 可能已經本身有mirror cast功能
如果本身冇mirror cast
買個chrome cast都平過你買個轉頭 而且彈性大好多

Apple堆type-C同TB3插都有controller要driver，windows機都未必用到，何況droid tab

第一次入手mbp 有幾個on9問題想問

有冇方法check到部機全新定翻新

第一次用洗唔洗差爆電洗

邊度有得賣 ANKER usb c to usb c braided cable 或者差唔多嘅線？

其實google好易姐
我打usb type-c 線 第一個result已經係

完全apple新手
想請教下各位巴打今年macbook係咪已經六月更新左
黎緊今年係咪唔會再有更新

係啊
其實google真係咁難咩

其實google左
不過上年10月更新過唔知今年10仲有冇

mbp長期插住電用有冇問題

你覺得有咩問題

之前好似未試過一年upgrade同一款兩次，加上apple好少會追住最新嘅cpu嚟出，所以⋯等多一年啦

都都有同事主講過用chrome cast
但唔知點解佢又好堅持要插hdmi線

驚舊電好快打柴

唔好意思 呢排周圍跑唔得閒上黎睇
最後揀咗15 512SSD
因為我如果揀13就會成日諗15可能會好d睇多d
所以好快就決定咗

如果你budget 買到15就15啦
既然會1516應該都係同我差唔多
同埋15淨機無想像中咁重（不過最近我買咗殼就變得好重）
真係決定唔到就去store試到揀到為止

如果已經買咗就唔洗理我了

唔識答你唯有引用巴打
btw爬下po啦

其實我 最後都係買15

同埋唔建議用殼 影響散熱

想問下track pad 叉電，一定要插iMac 先show 到佢叉緊？ 插返平時叉iPhone 隻牛佢無show係咪叉緊

咁用貼紙呢?

貼上蓋就冇影響
個底就唔好

macbook 15" 2016 個keyboard 開始有時打唔準啲字、有時甚至會detect 到我撳咗個制兩次

新手一問
想問下其實Macbook裝Window會唔會傷機？聽人講話會損耗得好快

另外如果要裝Window用Bootcamp定Parallels裝好啲？有咩分別？

PS. 2017mbp15'' 256gb

THXXXXXXXXXX

本身有部macbook pro 15, mid-2014, 間唔中會拎黎打下機，但keyboard位會好熱，雖然知道呢個係正常，但都唔敢打太耐。
所以有啲心思思想換部imac 27吋，換個mon大啲睇得舒服啲，想知佢散熱效果如果。
多謝解答

放心, 一樣熱,
只不過係你摸同唔摸既分別

大概係由MacBook開始unibody內置電開始，鋰電tech同相關software上既optimization都改良左好多，以前嗰d長插會overcharge，太耐唔叉會over-discharge等問題都少左/無左，所以d廠先敢鎖粒電響case入面唔俾普通搞

三幾年前Apple直程有page寫明要一個月discharge一個cycle，iPhone iPad MacBook全部同Lithium既都係，不過衣家我搵唔番d page，可能根本已經改良到連呢part都無需要做

根本兩樣野黎
應該咁講，如果拉埋PC hardware黎講，咁MacBook Pro係散熱頗差既chassis，而iMac直程係好差，兩者都係by design，因為Apple優先考慮其他野如輕薄同舍look
不過響MBP熱既問題大d，因為個KB同palm rest係會接觸用家，如果擺部機響膝頭直程可以燒賓州

APPLE 好似所有野插住電充滿後就唔會充電，直接拎電？

求解答

Thanks巴打，imac竟然係好差添，真係估唔到

我以前都係用IMAC 打機，打一足一日都係咁
不過用2013LATE 唔知而家部5K 熱成點

係ownership買左部iMac
本身話9月8送貨,剛剛多手check下,點知個status變左已取貨
但我仲未收到

其實ownership有咁吸引咩
你有學生證買apple product都可以有學生優惠架喎

我冇學生證,咁啱個fd買ownership咪一齊

平成2,3千蚊 又有12個月分期，又送咁多野

你fd有學生證都得架

不過要等 佢寫住已取貨好不安，聽日打去屌屌佢先

損耗d咩? 個SSD?

現代Mac只係一部intel PC，響Mac裝Windows同裝響一部普通「Windows機」一樣
咁你話響Windows機裝Windows傷唔傷機?

根本九成有內置鋰電+叉電既現代電子野都係咁program

各位巴打救救小弟
頭先部macbook pro 2017 15" TB用用下自己黑mon熄機
依家開唔到機 (連trackpad都無反應)
試過禁實開機制強制reboot都開唔到
依家點算好... 係咪應該攞去apple store?

利申: 呢部係我第一部apple野 所以唔熟應該點樣搵人整 求指教

散熱有效率係有代價，能量守恆原則黎
Mac尤其係laptop好明顯係優先考慮汎用性，輕薄，等等
iMac只係將個concept帶去desktop
話佢散熱差，只係相對用同一樣部件既砌機tower PC而言，不過響tower個form factor你係要用好多好空間俾air flow，用多d電俾風扇/水冷，過程可能更嘈，去換嗰個performance
我部頂配iMac 2017係要狂開apps同task，根本俾unrealistic loads佢先會見到throttling，一隻半隻3D game未chur爆熱(今次粒GPU焊響MB散熱好d，反而粒U係socket就差d，仲要係7700k)
換句話說，佢係好optimized俾一般業餘至專業用家，要好specifc既load requirement先會撞到TDP過多

想問咁多位巴打
7000蚊左右筆直 建議買咩機 只for 文書 做pj 睇影片 睇戲咁 有學生證 都可以係ownership 買機

7k得macbook air揀咋喎

iPad 被逼要up 上ios 11 , 有冇巴打Mac 機up 左上high Sierra?

梗係拎去apple store啦

btw 乜咁多2017 mbp出事嘅

上面巴打講話用學生證入apple store 都有學生優惠？
咁係平幾多

8000呢 其他牌子又推唔推介 hp dell等

巴打知唔知整完之後ssd入面既野會唔會無哂?
可唔可以叫佢地唔好格式化/del野?
同埋ssd既資料會唔會外洩? (部機入面有公司個app source code )
依家真係好驚好灰

想問apple ownership 果到送果兩部printer
簡邊部好啲

你有無開FileVault，有的話佢係全個logical volume做128bit encryption
無的話基本上係大開中門，不過你唔出聲無人會知d野係有價值
至於data拎唔拎得番要視乎壞左邊part，因為SSD焊左響MB，如果MB壞可以拎都係大工程，而Apple近年policy係唔會幫客recover (好似係)

我保用同apple care齊哂 未過期
如果優先想攞翻資料，去整電腦既鋪頭整會唔會好不智...
同埋咁樣做會唔會無咗保用

如果去apple store搵genius，係咪會有師傅即場可以到check咩事?

唔該哂巴打解答

我知 但係買返黎唔夠一星期
有個角已經撞崩咗少少
仲要完全無印象撞過d咩
等部新機蜜月期過咗或者會變返裸跑

佢地整機唔包留資料姐 但會用盡方法幫你喺未整機之前拎返啲資料

你可以拎定個外置harddisk去先啦
有機會唔係壞hardware呢

另外如果部機入到target disk mode 其實天才可以幫你拎返啲資料 佢地仲會有埋hard disk幫你搞

試完 SMC reset
著唔到機 trackpad無反應
我估應該係 logic board 壞
預約咗天才 希望可以攞得翻資料啦

logic board壞就⋯⋯
應該可以打定輸數

btw 有無跟住試？

有

logic board壞就攞唔翻ssd入面既資料?

ssd焊死左喺logic board
無架啦
就算你出聲叫佢地幫 我諗佢地會叫你平時可以用time machine做backup

想問下如果入袋攞出街
會唔會息機？

屌你都咪話，之後iphone咪試過翻新當新機賣

想再問多個問題，如果出imac27頂配，性價比最好係咪轉i7+512ssd? 追post睇到ram應該可以自己加，嫌麻煩唔想自己動手直接加到16gb係咪有啲不智？

其實有咩不智, 有budget 買乜都無所謂啦, 梗係有大食大,
實無死既

開個蓋仔插兩條ram 落去慳成千，咁都懶？

佢想俾錢Apple加RAM呀
有人會覺得成部野100%由Apple整同埋保會安全d，又或者公司野開單想簡單d都會咁做
不過純粹因爲懶的話我會同意係不智，佢仲要同一句入面提埋「性價比」

多謝各爸打指教，因為未搵過imac加ram既步驟係點所想先想懶諗住直接加埋，依家去做下功課先

搵Apple加ram唯一好處係保養會包埋條ram
但講真Apple啲ram食水咁深
就算壞左再買過條都可能仲平

Sorry,打錯晒啲字。如果自己加ram,真係需要applecare保養/維修，係咪應該先拆番啲ram出黎先？

點睇都係all-in-one果部抵好多，加上睇埋型號，7820 vs 6230，應該7字頭新啲

利申9up，揀左7820

想問下有無人知 , IVE 係咪無得簡分期?
見科大有得簡分12個月，IVE 無得簡

你可以咁講，原則上就算維修見到你有3rd party RAM都係照做佢既野，不過唔排除會瀨你對RAM搞到出問題
同埋我諗係keep跟機RAM仲緊要

多謝解答，最後最後想問有冇咩字頭牌子ram比較推薦？見到上面faq唔推牌子，所以唔想答都冇所謂，我自己出去行下google

知唔知舊macbook有無得拎去apple store trade新macbook

有睇過Louis Rossmann堆屌柒Apple既片就會明咩事，Apple係有能力做data recovery不過policy上唔會幫人做
佢最出名嗰條幾分鐘燒焊整好MBA片就係一路整一路屌

所謂會盡力幫個客拎data都只係焗限響未壞底板前題下
而如果底板係有野壞，無論Apple Care定收錢整佢地都係成塊換撚過新，咁因為SSD焊死左就姐係佢會連埋你既data成塊掉去refurb/棄置

呢d細節位就係點解呢幾年Pro用家要大大聲吠同埋跳船
十幾年前我拎住部PowerMac G4或者Titanium PowerBook係有絕對信心個workflow同data會好安全
衣家? 求留支籤先講

其實apple backup已經好方便唔
又唔洗手動,
完全無藉口唔BACKUP

呢個真，事主自己有好大責任
如果data係緊要: 一定要自己有backup strategy，如果撞正天災人禍係NASA都救你唔到
如果data係唔可以外洩: 要有一定程度既加密，Mac內建FileVault係128bit encryption，無key係超級電腦都要用唔知幾年先破到

啲人懶姐
time machine咁好用都懶

用蘋果嘢唔用iTunes/iCloud backup/time machine
唔見資料唔好喊

我個d資料有放上online storage做backup
我依家比較擔心係整機既人會copy/外洩資料
不過我估如果壞logic board，佢地應該睇唔翻ssd入面既野掛

btw 有無巴打知整macbook要幾耐先攞得翻?

冇開FileVault幫你整返好開機一定睇到

就算唔整 佢拆粒ssd出嚟焊落第二部一樣睇到

所以依家煩緊直接買過部新好無
同埋佢地唔會咁得閒，每整一次機就焊ssd落第二部掛

唔會，不過無人知掉出去既板會點處理
深圳有好多呢d零件出出入入，來歷不明，你估吓關唔關事
至於員工睇人data係完全唔可以預，當然唔會好似當年黑鮑嗰鑊野咁，大公司既操守底線會高d
講真你不如唔好再提件事，等Apple話整唔整到先再諗
你唔響度講有source code根本無人會知d野係有價值，就算有人scan你野都係搵J圖架姐

好既 唔該

其實magic mouse好用？有咩其他選擇？
想買個唔洗插接收器用嘅，會間唔時用boot camp開window會用得好嘅

MacBook Pro 個MON 可以用咩抹，勁易痴塵

trackpad

用Mac就好用，integrate 好晒 不過幾食電同易花

both
trackpad一般上網，peek n' pop，zoom in/out好好用
文書用返mouse，highlight text，move cursor比較就手

macbook 個pad 好正

名位巴打覺得12號有冇機會update kaby lake-r

如果apple夠膽三個月就出新版u嘅Mac
我諗Tim cock會被人屌死

我諗9月靜係得iphone 同apple watch

12 號會唔會有airpods update

我用開trackball，咁啱logitech公布左新版
舊版成六七年都無轉過

剛入手mbp safari有冇ad blocker之類既野

有

preferences > extensions > get extensions

買完部MacBook pro即刻壞咗部desktop PC

D野係咁衰

MacBook 用乜外置Hdd好

做咩伏人，呢隻USB-C價錢，USB 3.0味道

有冇其他推介

想問下你地會唔會買case 追左post 話會影響散熱 但又怕花

殼既問題係用緊嗰時唔除
就咁著套就無呢個問題，係拎出拎入煩

大把
要唔要USB-powered，要唔係三防，要唔要(SSD)，要唔要RAID?

Usb powered可要可唔要，其他唔使了

插火牛3.5"USB3.0單碟：WD My Book
USB powered 2.5"：HGST Touro
三防：LaCie Rugged / G-Drive ev

唔該曬

LaCie Rugged。2tb 都要千4 有咩特別

賣設計 加上好似係用HGST harddisk

好似over budget
$700不直有乜選擇

Wd系例岩你

G-Drive先係用HGST (G-Tech直程係HGST子公司)
LaCie應該係用Seagate，不過個Rugged系列既包裹防撞做得好撚好

請問如果買G-Drive usd3.0 4tb 千3蚊果隻值唔值？

我見佢2tb 都賣千4蚊啦，可以夠買4tb 隻G-Drive 啦

嗰個算貴，不過(好似係)用HGST 7200rpm Ultrastar，好過新既USB-C好多(仲係3.1 gen 1姐係無快到，隻碟係5400rpm)

有冇外置blue-ray/DVD機推介

你撈左兩條line去比較
千四既G-Drive desktop係插火牛既3.5"大碟
LeCie Rugged系列係2.5"細碟bus powered，應該用G-Drive ev比

點睇呢隻, for mbp

貴，預千6蚊咋

單隻HDD用TB3完全係托柒
起碼孖碟HDD RAID-0，或者SSD先開始用得著個bandwidth
或者好似LaCie dock / Akitio RAID station咁係包埋個dock二合一，用多餘既bandwidth俾mon/其他配件

有冇mbp袋推介 最緊要薄同輕

有，不過你舊野要搵囉
WD既My Book Duo Thunderbolt系列響香港應該仲濟貨，我見WD個行自己都仲賣
不過個價錢都幾唔抵
可能去買個OWC或者Akitio既enclosure再自己插碟化算d

巴打，咁G drive Mobile 1tb果個好唔好

無架 2.5"我覺得無必要買佢

外置ssd 邊隻抵玩？

同求呀，TYPE C 係咪得SAMSUNG 果隻
有無啲幾舊水TYPE C
拎黎BT

見佢7200轉

要2.5" 7200rpm 可以買番HGST自己Touro系列

唔拎出街嘅就分開2樣買
可以做埋usb 3.1 gen 2 10Gbps

8月尾先入手左macbook pro 13' ntb 2017
發現用電好似倒水咁
嘛係開住個pdf 三個鐘 得番30%電
係咪好有問題要拎去整電？

想問下平時你地訓教會唔會插住電

用Bootcamp裝Window同用Parallels裝有咩分別？邊種會好啲？

我有個愚蠢既問題
mbp 512ssd show 得500.28 係咪正常

黃金/旺電都搵唔到Touro S

頭先更新完部mba之後無啦啦有幾個制用唔到，又要出天才吧

請問下MacBook pro 13 個touch bar位 普通用下會熱係咪正常

想問邊到有得買macbook pro 2015 early 既ssd？
因為有d急，所以最好想直接買現貨

想問問買咗新macbook 使唔使話要叉電叉返十個鐘先好去用咁㗎

Apple係咪應該請人嚟連登做Q&A

JJ插玻璃求問

imac 27 官網8g轉16g， 會係4條4g 還是2條8g ？

5k iMac 一定要買頁頭果個hub先support 到玩PS4

點解唔自己加？

好似話今日會有gm 版high sierra

第一頁FAQ未講左係2x8GB囉
伏位係32GB，佢插4x8GB

Elgato HD60s(呢隻一定得)之外仲有AVermedia Extremecap(唔肯定邊隻先做到無delay playback)
其他可以咁做既都係更貴既專業野，利Thunderbolt/PCIe

5K IMAC 有input 架咩

就係無，所以要一個workaround
HD60s呢d係可以即播既capture card，要響macOS內run佢隻app先做到直出
呢條片就係show緊佢passthrough去HDMI mon同用iMac內app既畫面幾乎同步，姐係唔插mon都可以玩，99% capture卡/盒都無咁既feature

慢

會唔會好慢？lag?

你睇左條片未?

請問下Early 2015 mbp13" i7 16gb ram 同 Late 2016 mbp13" touch bar 8gb ram 邊個會比較好

主要日常用同上堂打下code咁

remote play既delay都唔細，玩一部份game可以接受，玩動作/射擊要反應既有人會話唔玩得
而且畫質差唔少

PS4 pro 出到1080

12 inch m5
只做文書嘢夠唔夠做？

夠

我就話唔夠喇
買Macbook Pro 15”頂配先夠

請睇FAQ

有冇人用過HD60s？ 真係幾吸引，imac上玩PS4

係，要PRO先有1080p，因為remote play個原理係將畫面即時encode做片，經network stream出去俾client device，再decode播，同Chromecast/AirPlay Mirroring差唔多
所以無可避免會有delay，同埋畫面太快太花就開始因爲壓縮而出狗

而HD60s個approach係用盒內硬解，經feed番去app播番，delay係有不過只係十幾廿ms

其實21.5寸 imac 係咪冇人買

個個都話加兩千上27

但冇人覺得27太大咩？

27寸iMac對比21.5嘅優點多太多
多到「太大」唔再係concern

開頭會以為大 買完啱啱好

用REMOTE PLAY玩左大半年
hitman,uncharted,witcher,GTA,P5,NIER呢啲GAME都唔覺有咩問題
畫面就同電視出4k冇得比既

用慣又會覺得再大啲都得

想出部5k 但有無得免息分期

文書only 真係唔想買27

但21.5好似又太細

贊成出24

係咪要買埋hp 個32寸5k 做外接mon

講錯好似係32寸 8k

用緊，幾好唔差
不過係無個cover 搞到周圍刮

其實27吋睇戲果陣咪正,
平時上網都係縮到鬼咁細睇

啱啱整完部MacBook
我2016 版佢好似幫我換咗2017 嘅keyboard

我用2017個keyboard 打過下機,
暫時都無2016 既問題,
越打越好打

我見Qna話要剪片就要外顯，買iMac 21.5 諗加佢啲剪片修圖個啲軟件，係咪會推唔郁？

有冇巴打呢排出左 27 imac

呢隻會推唔郁？

想出,但又想買21.5

因為我文書only

想問有冇爸打買咗21.5 retina ？

覺得點？

我啊

其實無話人買5k你又一定要買5k 只係5k抵買姐 你買4k一樣無問題 不過唔好買完4k後悔無買5k囉
最實際就係去apple store試

有無邊張卡做到免息分期 係apple Store

隻Radeon 560就係獨顯，夠做的，只係無27"嗰兩張咁勁

無 要自己打上card centre做

Me

經university notebook program 買27 底配。加埋apple care, 個total price 仲平過$13888. 仲有printer 送。

用緊12 MacBook 做 文書機，仲要標配都夠

多謝巴打

Apple Store 門市其實仲有冇2016個隻舊MBPR賣

教育價？

但你底配是冇得加野

計過教育價平1千左右

底配唔係用ssd真係不了
又無得要trackpad 2 又無得要keyboard with num pas

其實依家買13inch macbook air 會唔會好不智

會 買pro好過

但無得改SSD

想問下MACBOOK WITH TB個mon係咪都係retina?
同埋Parallels +win 10 1098抵唔抵玩?
另外想玩下lol 買ownership mbp 15" 13000個部夠唔夠做?

我so far 好滿意部機。其實都係上網多，無其它用途。做唔到ps4 個 mon 有d 浪費。

各取所需。

終於都買左imac 27 加部老爺2014mbp 想換左部mbp 佢 但佢仲好健康 仲要有apple care...
有冇方法係佢完前可以換一次...
battery health 有90%... 個care 10月完就

同你差唔多spec

同你差唔多spec
不過我買左VESA version

想知有幾多巴打用mbp 會用殻

e隻ssd好唔好？ 有冇其他牌子建議？

macbook無啦啦差唔到電
係magsafe壞左定點
有無人試過

我都係咁 要不斷試位等佢完全connect到先差到電

點樣試位?

點解你選到intel 7?

好似只有R580 選到i7

巴打有無買apple care?
如果自行加Ram, 只要唔拎走原裝果2x4gb ram，個apple care就唔會失效?

應該係 hold返最好

sm961 , 950pro,960evo

Sor 係850 evo

Falsh drive 死左，想問邊到有得買macbook pro 2015 early 既ssd？
因為有d急，所以最好想直接買現貨

我未買 一年後未過保養買都仲未遲

請問apple送貨有冇改善過？

準唔準時

準時啊 用DHL 仲早左一日送到
不過我嗰次啲速遞佬好奸 唔想送就會話屋企無人 一個電話都無打過 卡仔又無放落信箱
好在我track住個status 一發現就打上去apple專線屌 即日再送

咁叫準？

唔叫準？
官網寫31號先送到 結果30號送到喎
其實只係送貨嗰更嘅人問題姐 之前買macbook pro送貨用DHL都無咁樣

imac 2017 cpu socket都係1151
係咪有機會upgrade到八代8700k？

因為intel 8代cpu都係 1151

睇你自己造化啦 佢早左一日到係事實
最多咪變返31號到

想問下Store 仲會唔會有舊個隻MBPR賣

上網買啦，現貨太少太難搵

Transcend平時會多d可以響舖搵到，不過啱MBP2015用嗰隻820太新，根本未見街

只會有15"內顯版

imac塊底版係咪200系晶片組？

係咪代表有機會 可以upgrade到8700k？

咁好難買 TB又好似多問題 冇TB又散熱麻麻

唔該哂 大慨幾錢到？

冇TB點會散熱麻麻? 你指少左一個風扇?
但係冇TB 15watt, 有TB 28watt

TB機底有兩個入風口
nTB基本上係密封

姐係TB 電多d?
係呀 冇TB得1把

Push

無估錯的話, 冇TB 會係後面入同出風, 左入右出.

有冇人知買完apple care
但部野冇壞 點先可以有理由叫天才換機
就完啦我個apple care

唔該晒咁多位巴打
無搞上面果堆野呀 都唔知點解會假死
最後部mbp冇開一日返黎開又得左
Apple咁撚靠唔住...
是咪on9

咪撚戇鳩啦

mac機parts乜都有得整乜都有得換
點會換機比你

nTB係散熱差過TB，後入後出，發熱位側埋一面，同pre-retina unibody年代MBP差唔多
TB版就源用retina既左右下邊入風，mon後出風，左右兩扇平衡
nTB係用15W U出少d熱去offset番個散熱
呢d細節位就係點解會叫nTB做MBA後繼，TB先係13"MBP

都已經無左14日退貨 仲想搞埋applecare

mac 點睇NOW隨身睇 係咁叫我裝Silverlight

有種感覺apple 遲下會將MacBook Pro ntb改名做 MacBook Air

想問吓Apple care 係咪一定要跟機買
如果唔係咁最遲可以買

mac就一年保養期內
iphone ipad就30日內

漏左等巴絲們補上

咁你又唔聽話，有咩計啊？

裝完 用chrome上番now又叫我裝過

有無大大可以幫下我
係咪15"個部好d 架
利申會做deaktop replacement

巴打同我一樣 但左邊嗰部有touchbar（為個spec）
攞嚟返學做創作
兩部都係差嗰千三 好難揀

哩幾日用部imac上唔到Netflix, 想問吓可以點攪

多謝巴打意見 應該會買15

留意翻
15個部係舊版

想問下magic mouse 2 同新kb 有無邊度平d?

你識人做apple咪有
或者今年ownership program都好似有

有無ramdisk 教學 上網揾到好多
係咪隻隻方法都有用

例如呢隻

呢隻ok啊

冇買AppleCare 但係keyboard其中一粒咁落去實實地 有冇得免費整

買咗三個月 2017 MBP 13‘ tb

mac 機得一款browser?

仲有保養梗有得整，粒制整唔到就成個keyboard 換

想平可以買舊keyboard 存貨
先排買上一代keyboard 藍牙無線好似五百幾

睇黎睇去都買唔落手 想上網收返2手2015MBPR 會唔會不智

MBP 13tb vs MBP 15nTB

想問依家ownership 買imac 27

要幾時先送貨？

買21.5吋imac
16gb ram
512sdd
粒u I5同I7有無太大分別？
主要用黎上下網睇下劇做下文書野多

冇$ 低配 有$ 高配
最好換埋trackpad 同 with number keyboard 同256ssd

我上次買airpod 都係噤

上鬼佬web 問啦
我記得好似可以
但下下代intel 轉socket

2017mbp仲有冇抺mon甩塗層問題

DHL送乜都係咁
無計 班送貨佬外判 9up多幾次無人喺屋企 等博你自己上倉拎

冇錯... D 記真係廢到一個點...
送貨都out source 埋

冇計 point 多 人多 錢多
有大陸開金手指 無限金錢backup

順豐送上門要俾多30蚊
如果唔係買imac 其實我自己去DHL倉拎都無乜所謂

有無人長期放係冷氣房
部機好凍 會唔會潮濕入水

去dhl分鋪攞得唔得？

其實點先知有無甩到

唔係512好過256咩？

你打左sdd

I see, 唔該哂仙人

但係順豐都係好撚9咁叫你去順豐站拎
佢會同你講, 自取快啲囉, 送上門未必咁快

開定

[Mac撚] 用家/買機集中討論(10) Event無Mac份

其實到最後即係變自取

on99

又加SSD又加Apple RAM，個價真係開始同27"一樣，你肯定27"擺唔落?

冷氣機本身係有抽濕機能的
潮係響熄冷氣，俾室外高濕熱氣好快入房先會出現
而就算有呢個情況，以機內60度以上同通風既環境根本積唔到水

唯一比較難出現既情況係有機會積水: 部MacBook係長熄/sleep左的，響冷氣房雪足一晚，拎出去濕熱環境

一手會不智，不過二手如果可以搵到筍野就無話既
我自己都係2015完全體用家，都覺得2017版仲未有梯電，KB仲係閪，USB-C未成熟，同touchbar on撚9等等都俾足理由唔買

第一代Magic KB同Magic Mouse都係五百八十幾，無減過
實情係第二代起Apple加左價

想買黎上下網 玩下LOL 上堂用
想問下有TB 同無TB 個MON 係咪都係一樣?

加埋顯卡前者效能好好多加mon靚d 同叫做可以打下機
後者兩年前 mon冇咁好

左面係2015，右面係2017，個mon一樣15"一樣resolution不過色域唔同
舊既只有sRGB，新既有DCI-P3，都幾大分別吓如果你做graphic / print / color grading

要C++係咪要bootcamp？睇唔明x code同Mac版visual studio

無TB 個FLASH STORAGE 同有TB個SSD 有無好大分別??

只係ownership個website copy&paste求其，兩隻一樣係SSD(solid state = flash)
不過呢，2015個SSD同2017既速度分別係幾明顯，有50%-100%改進
btw，記住你嗰度平嗰部係2015舊款，咩部件都舊d，唔存在一部「MBP15" nTB」因為2016開始全部15"都焗買touch bar款

Thx

冇記錯
2015: read 1500MBps write 1300MBps
2017: read 2000MBps write 1500MBps

2015要1TB先有(我嗰部有1780 read 1500 write)
512 / 256 / 128 GB係越細越慢，128好似得番一半

2017個depreciation rate無咁勁，好似128都過千

經notebook ownership買左macbook pro 2017 ntb 256gb
都係用黎文書多,間唔中先打下機 lol果d
想問下bootcamp打lol順唔順,有無巴打有用依部打lol
ps 屋企有desktop 但都好奇macbook pro打唔打到

ntb應該係2015?

2016/17

ownership既次貨

打機唔好買mac
買ownership唔好呻

[Mac撚] 用家/買機集中討論(10) Event無Mac份